[玄幻武俠][觀察者系列]《混沌虛無》(4)

《混沌虛無》

故事定位：多次穿越，冒險，多元素
描寫：書面語
對白：書面語

基本上所有觀察者系列故都會用純書面語，先生系列就書面描寫＋口語對白

由於《混沌》實在太長，所以我會切開好幾季慢慢寫

更新時間：每晚十二點後，如果唔得嘅話我會喺FACEBOOK或者依個POST入面通知 (暑假空閒啲會下午更)

＊＊為保閣下肝臟安全，可留待翌日再觀看更新
若然一點半都未見我更，我好大機會喺到打打下故暈咗

廣告時間:
如果個故寫得OK就LIKE我FAN PAGE支持下我

想睇返我寫過嘅故可以到紙言

或者Penana

或者我嘅網站

我所有已出或者計劃出嘅故事嘅時間線：

久違的正評加評活動

順吓你哋意，所以由200正評起每100正評加更

故事資源連結

1001都唔可以出現喺故度，所以唔使推POST
不過就算噉，按照傳統950回覆後先可以推

若然想支持我嘅創作，可以用paypal贊助我：

舊POST連結：
(1):
(2):
(3):

Lm

第十一卷 火毒奪體
第一百五十一章 揭穿

黑夜中，一個身影正飛快穿梭，在夜幕的掩護下，沒有人察覺到半空中的動靜。身影慢慢飄落到火雲塔附近的一棵大樹上，留心一看，在深宵寂夜之時，火雲塔下竟然站有一個人。

廖永祥在較遠的地方降落地面，內力凝於丹田內，不外洩一星半點，就算巔峰武王在此，也不可能感覺到他的內力。

廖永祥慢慢走到火雲塔底。

「你來了，頗為準時。」塔下人說。

「末將參見聖皇。」廖永祥半跪行禮。

聖皇並沒有穿上夜行衣，他一身紅袍，袍上繡有五爪金龍。

「免了，今天叫你來是想和你合作。」

「末將定當全力配合。」

聖皇嘴角一彎，「你真的要配合我？魯山派廖永祥。」

廖永祥被聖皇一句嚇得腦袋空白，剎那間回復清明，他不再抑制丹田內的內力，準備好使出全力一擊，希望有機會能夠逃脫。

聖皇點頭道：「八品武王，不錯，不需要緊張，本皇要殺你的話，你有機會逃嗎？」

聖皇洩漏出滔天殺氣，殺氣通通集於廖永祥一人身上。廖永祥感覺到彷彿沉在海底深處，冰凍、壓力把他完全包圍，壓力大得令他呼吸都做不到。聖皇收回殺氣，廖永祥感覺到全身一鬆，整個人就往地上軟軟的坐下去。

「看到了沒，要殺你並不比殺一隻蟻難。」聖皇眼神迸發出凌天霸氣，這種霸氣就只會出現在帝皇身上，真正的「帝皇」。

「你果然是武帝？」廖永祥困難地站起來。

聖皇不置可否，「我想你幫我對付三王爺。」

三王爺是聖皇三弟，是仍然生存的唯一一位弟弟。

「你……你是想我殺掉他？」

「不是，我想你破壞他的計劃。」

廖永祥雙眉一皺，「為何你不親自出手？以你武帝都擺不平的風波，我又有何德何能應付得了？」

「我不出手只因為我對某人的承諾……」

火雲國早年因戰爭而動盪得很，就連上任聖皇的故居都被敵國攻破。受戰亂影響，剛出生不久的聖皇被迫流落於外，過著顛沛流離的生活，惟他的武學天賦竟高如妖，在不足十歲之齡就單憑一本九品內功達到天上武者巔峰，同時，在市井之中他學會了生存是不可存有婦人之仁。在他十五歲的時候，火雲國外亂已平，可是現在的三王爺也就是當年的太子，發現了聖皇的存在，他瞞著上任聖皇，派出殺手對付年幼的聖皇，經過一次又一次的刺殺，好幾次聖皇差點要死在殺手手上。也許聖皇是天命所歸，並未有於一波又一波的刺殺中殞落，反而實力突飛猛進，在機緣巧合下更發現了一個武帝遺跡，實力一飛衝天，在十八歲之齡已到達武王極限，成就一品巔峰武王。

在他成為武王之後，他離開了火雲國，雖然在一次又一次的刺殺中，他知道了自己的身世，他知道自己才是火雲國真正的太子，只是上任聖皇以為自己已死於多年前的戰爭中，才會讓三王爺當了太子，可是他對這個皇室實在是沒有半份感情，踏入武王巔峰後他就只有一個想法、一個目標，就是成為武帝！

武王與武帝之間的距離，並不是只靠努力、機遇或天份就可以突破，不論是努力、機遇、天份皆缺一不可。

後來，聖皇偶然知道了域界戰場的存在，他孑然一身進入戰場。

戰場內，是一個弱肉強食的世界，不同域界在戰場內拼命撕殺，每天面對的是一場又一場的血戰，就在場場的生關死戰中，聖皇突破了！

一位武帝對武林域來說是重要的戰力，對其他勢力來說，就是一個必需要除去的存在，就在武林域的人馬前來接應聖皇之前，魔法域、修真域、科技域、幽冥域，四個域界同時各派出一位「半神階」來抹殺聖皇的存在。聖皇憑藉他的恐怖戰力，力戰四位「半神階」，就在他快要力盡身亡之際，一位神秘武者出現。那人只用了一掌，就把四位「半神階」迫退，聖皇憑著胸口內的一口氣，逃回武林域，回到火雲國內。

回到火雲國後，他竟然遇到出巡中的上任聖皇，憑藉血脈感應，上任聖皇肯定聖皇就是他失散多年的大兒子，也就是正真的太子。在各位朝中聖手的治療下，用了半年時間聖皇總算回復過來。

在聖皇昏迷其間，三王爺多次使計要幹掉聖皇，上任聖皇一而再，再而三阻止三王爺的行動，但明面上卻沒有對三王爺有任何斥責。

聖皇甦醒後，本來打算再次投身域界戰場，卻想不到上任聖身的身體突然出現了問題，聖皇急忙去探望他的生父。縱然這次是他們的第一次見面，聖皇看到父皇虛弱的身體，竟然忍不住流下乾涸已久的淚水。

「皇兒，對……對不起，當年沒……沒能保護你……咳咳……」上任聖皇用盡力氣，氣若懸絲道。

「父皇！別說了！」

聖皇一手搭在父皇的手上，他當堂臉色一沉，恐怖的殺氣一瞬間包圍整個皇宮，除了上任聖皇外，皇宮內所有人一一被沉重的殺氣壓倒在地上。

「皇兒，別……別動怒，他是你的弟弟，唯一的弟弟。」

聖皇從父皇的脈像中，感覺到一種猛烈的毒，一種慢性毒，必然是有人在很久以前就做好準備，慢慢把毒藥透過食物或空氣帶入上任聖皇的體內，才會導致他今日的惡劣情況。

「弟弟？他有念過我這個哥哥嗎？打從我十五歲開始，他就派了不下一百位殺手來刺殺我，要不是我有點實力，不就成為殺手們的刀下亡魂嗎？」

聖皇的殺氣不減反增，好幾位宮女受不住沉重的殺氣，心脈盡斷，一命嗚呼。

「答應我，皇兒！你千萬不要殺害你弟弟……孤皇求求你！」

聖皇鼻子一酸，點頭答應父皇。

「另外……火雲國交給你了，你要保住火家多年來的家……家業……」說罷，上任聖皇兩腳一伸，魂歸天國。

「父皇！！！」

就憑著上任聖皇的兩個請求，聖皇就留了下來成為了當今聖皇，也處處忍讓著，任由三王爺做任何事。

當然，以上種種廖永祥都是盡不知情，廖永祥也沒有興趣知道別人不想道出的事。

廖永祥問道：「甚麼計劃？」

「吞併煌朝的計劃……」

彈通知 即刻入黎正皮

LM

正皮

lm

Lam

其實先生宜家幾多歲?
好似未夠二十 ?

正皮了

皮已正

回到火雲國後，他竟然遇到出巡中的上任聖皇，憑藉血脈感應，上任聖皇肯定聖皇就是他失散多年的大兒子，也就是正真的太子。在各位朝中聖手的治療下，用了半年時間聖皇總算回復過來。

真正的

正皮先

正呀

聽日會加幾多更呢？正評開始湧入

去過域界戰場

所以d蟲蟲唔關聖皇事
係三王爺既@@?

如果正評同上個post一樣去到700，會加五更，文呀！我要文呀！兄弟同我正評爆佢！

正評留名！

宮女好無辜

宮入面既人嬲都係咁架啦

聖皇係好人 阻止三王爺吞併煌朝

人黎同我推爆個正評

新po留底個橙好正常姐

正皮啊

留名

有個預感，聖皇係夏將軍

神秘武者唔通係武神

聖皇竟然壓到先生坐係地下 第日收服左之黎要打屁股

聖皇竟然壓到先生坐係地下 第日收服咗之後要打屁股

我都覺係4時將之一

暫時一個修真 一個修真+靈異力
我成日都覺得仲有一個係武功 一個係魔法
之但係武功 已經有一個武神櫟陽緣
個魔神雷爾又唔知係咪魔法人
我又覺得子爭巴未必會太過重複
呀 我好亂呀

武神唔係四時將喎

我又唔係弱智既
只係我覺得子爭巴未必會寫兩個形式差唔多既人

都話武神未出世

因為計返其他兩個四時將收果陣都係半神或接近半神, 所以有啲機會

可以係其他武神

但咁樣計, 2個修真都做咗四時將, 都算係差唔多, 所以唔係好關力量體系事, 反而要睇先生點簡人

你又岩wo, 之前話有個武神寫咗首詩

我覺得落紅會比較著重心之力同靈異力個到
我都明白唔關力量體系事既
不過一個武神已經可以寫好多
關於武林域既事同能力
所以可能會透過另外既時將黎描述多d其他域界既能力招式
當然我係鳩up 純粹個人感覺 戴番個頭盔先

有新post⋯⋯⋯》有新更

快d上300

邊到有個首詩？

113章

回首此生無憾事，傲笑武林唯我尊，獨霸江湖無古人，只嘆難逢一敵手。

聽日又有三篇

Yeah!!!!

新post lm

正皮等睇文

正

真係好好睇

Dllmch

屌埋你

好惡

點解你成日俾人針對既

惡到呢

兄台說話都幾粗俗下喎

就黎可以加三更

-1正皮

係文啊

因為我識佢地..

目前情報似係

快點加更我

支持支持

先427正評 太慢了

正皮湧入

正皮大軍全面進場!

文

如果要幫混沌虛無改首歌，拎邊隻黎改好?

琴晚有諗過數碼暴龍01同鐵血的孤兒果隻raise your flag

冇人講野點推po呀

等寂寞到夜深

呢個係你等文心情姐

家家家 家家家家 交佳嫁

文呢

訓醒冇文

文口心

子爭係咪今日晏就更？

食住飯睇

第十一卷 火毒奪體
第一百五十二章 始作俑者

「甚麼？三王爺要吞併煌朝？」

聖皇眉頭輕鎖，淡然道：「沒錯，一年前的煌朝西關戰爭，是三皇弟的主意，想不到我放任他的所作所為，竟然讓他有機可乘，然而我又不想也不能出手去解決這件事。只要他的計劃一成，大概就會繼續對周邊各國進行吞併，連同火雲國在內都會成為他囊中物。」

廖永祥說：「那麼你想我幹甚麼？」

「潛入三王爺的身邊，了解他的『火毒奪體』破解之法。」

廖永祥皺眉道：「以你的武帝能力，要偷聽他的秘密不是輕易而舉的事嗎？」

聖皇望著天上名月，眼底閃過絲絲殺意，「他身邊有人精於感應，就連我都難以不動聲色潛入，我能感覺到那人並不是武林域的原居民，或許……或許是修真域的細作！」

「甚麼？」

各個域界都視其他域界為死敵，派細作潛入刺探是慣常做法。

「連你都做不到，那麼我又怎可能做到？」

「你做到的，三王爺正在拉攏你到他的派系，你只要抓緊這個機會伺機行事，定能成事。」

廖永祥低頭沉思，「好，我就幫你完成這件事！」

「很好。」聖皇淺笑，只見他的身影慢慢變得模糊，他就消失於原處。

廖永祥嘆了口氣，「很強，聖皇實在很強，在這個世界又有多少強者，我又要多久才可以擠身真正強者之列？」

廖永祥雙踏步輕躍，以樹枝借力，往將軍府飛去。

將軍府內，睡房中。

廖永祥把今夜的見聞一一告訴駱嘉怡，駱嘉怡了解到整件事背後的真相，開始擔心廖永祥的處境。

「既然我們都知道了是誰做的，不如我們走吧？」駱嘉怡擔憂地說。

「不行，我們沒有任何證據，更重要的是沒有解決『火毒奪體』的方法。」

「但是！假若三王爺對你用火毒奪體，那怎麼辦？」

１ 廖永祥沉默不語，他還沒有自大到能夠保證不會被火毒奪體所傷。

駱嘉怡指著廖永祥怒道：「不准去！！」

「放心吧，我會小心行事。」

「不准去！！」

「嘉怡，假若我不去的話，除了煌朝外，還有周邊各國都會落入三王爺手中，天下蒼生交給一個心狠手辣和喜好結黨營私的人，定必會弄至民不聊生，煙火四起。」

「但是……但是我怕……」駱嘉怡啜泣道。

「不用怕，你要相信我，我一定可以成功。」

「你一定要成功……」

廖永祥抱著駱嘉怡的肩，任由後者的淚水落在自己的身上。

接下來數天，廖永祥都一如以往，要不和駱嘉怡把臂同遊火雲城，要不和朝中官員在家中作宴。他要接近三王爺，就需要一個契機，可是又該如何製造？

王爺府內，三王爺和幾位心腹正在進行秘密會談。

「三王爺，我們在煌朝的計劃已完成得七七八八，八大門派中都有大半人手受我們掌控。」

「很好，那麼進行下一步計劃……」三王爺捋鬚，「廖遠吉的情況如何？」

「大人，我們依照你的吩咐，沒有再對付他。」

三王爺點道，「好……經過仔細思量，廖遠吉的存在也許是一個陷阱。」

「陷阱？」

「聖皇已經很久沒有親自挑選將軍甚或官員，然而他卻挑選了廖遠吉去當鎮國大將軍……很有可能，是想用他用來對付我。」

「既然如此，王爺，我們要不要直接除掉他？」

「不用……我們就無視他，越是注意他就越容易中了聖皇的詭計。」

煌朝中，八大門派都出現了奇怪的情況，一些門派中的元老級人物都離奇失蹤或是被囚禁起來，身為八大門派之一的魯山派當然也一樣，以萬箭武王為首的幾位長老，被掌門下令囚禁在魯山山腰的牢房內，已將近半年時間。

也許再過幾個月，整個煌朝就會掀起一場震撼皇室的風雨。

對於接近三王爺一事，廖永祥已經有了一個打算，既然對方不再招攬自己，那麼就要讓對方注意自己，甚至顧忌自己，只要變成在對方眼中不可忽視的存在，那麼對方就一定要對自己採取行動，不管是招募或是抹殺，只要對方有所行動，就會出現打探《火毒奪體》的機會。

廖永祥以雷霆之勢和朝中還未靠邊的官員見面，不管是重要的官員還是九品芝麻官，只要是身處火雲城內的都一一會見。

某日早朝，皇官大殿內。

「聖皇駕到。」

「聖皇壽與天齊！」台下文武百官齊聲喊道。

「有事啟奏。」聖皇沒興趣的道。

三王爺踏前一步，「稟聖皇，伏龍城大旱，微臣建議調派軍隊運送物資前往！」

聖皇說：「就調配待命中的火雲四軍吧。」

三王爺繼續進言，「聖皇，火雲一軍至十軍皆有任務在身，恐怕難以調動，微臣建議動用留守皇宮的禁軍，讓他們帶同糧食前往鎮災。」

「三王爺，難道你不知道禁軍是用來保護皇宮的嗎？」廖永祥從人群中步出。

「你？」三王爺眉頭一皺，他沒有想過從來沒有上過早朝的廖永祥會出現在此。

廖永祥用冷冷的眼神看過三王爺，再望向聖皇拱手道：「稟聖皇，末將認為鎮災一事有絕對的急切性，卻萬萬不可調走身負守護皇宮重任的禁軍，既然如此，末將認為可暫借三王爺的龍炎軍前往鎮災。由三王爺親自領兵前往鎮災，既可確糧食能夠順利運送至災區，又可讓百姓感到我國的重視，振奮民心。」

聖皇微笑道：「兩位卿家所言皆有獨到之處，這樣吧，既然禁軍不可動用，就由三皇弟帶兵前往。三皇弟，你就即日起程，早日援助災民，救他們於水深火熱之中。」

三王爺臉色變到青青藍藍，「微……微臣領旨。」

三王爺跟廖永祥雙眼對上，各自流露出不同的情感，三王爺彷彿想吃掉廖永祥似的，死死瞪著；廖永祥處之泰然，微笑注視。

退朝。

「廖將軍，為何有閑情逸志來上早朝？」三王爺問道。

「三王爺，」廖永祥滿臉笑容，「說來慚愧，末將身為鎮國大將軍，上任以來竟然沒有出現於早朝上，實有懶散之嫌，故此末將決定要朝朝早朝，與朝中文武百官共商國事，略盡綿力。」

三王爺氣得吹鬚瞪眼，「好……好！既然將軍有此心意，本王一定會完全配合！」

廖永祥微笑以對，沒有半絲動怒或是懼怕。

三王爺帶同他一黨的官員一同離去，廖永祥看著三王爺的背影，滿意地笑了三聲，拂袖而去。

御書房內。

「廖永祥，你的膽子蠻大，敢暗算三皇弟。」聖皇說。

「我不這樣做，又如何引開三王爺，不引開三王爺，又如何刺探王爺府？」

「你瘋了嗎？你忘記我說過他府內有修真細作？」

「就是這個原因我才有信心前往，放心吧，我不會亂來。」

「哦？」聖皇意味深長的笑著，「明白，就交給你幹吧！」

廖永祥點頭退去。

聖皇站起來，看著牆上的畫。

「很有趣的小傢伙，明明是以弓證道，卻在劍道中有過人感悟，而且做事憑心而行，粗中有細，果然是有資格成為武神的武者。只希望他早日明白人心險惡，免於日後被迫至萬劫不復的境地，始終他是武林域日後的重要人物。」聖皇摸摸牆上壁畫，看著畫中的修羅場，「很想回去戰場上啊……」

２００正評加更

第十一卷 火毒奪體
第一百五十三章 夜探王爺府

廖永祥離開皇官後，就打道回府。

「嘉怡，今夜行動，你也來幫幫我。」

「好！」

廖永祥現在實力為八品武王，駱嘉怡則為一品巔峰武聖，更學會了飛刀、匕首、《箭術》和《弓劍譜》，當然她對弓和劍的感悟不及廖永祥的深，但是在《箭術》的幫助下，她對弓箭感悟已及得上一般武王。

能夠對各種武器有著不低的感悟，駱嘉怡同樣是個練武奇材！

武林域之大也難以出一位武神，想不到在將軍府內，就有兩位有資格成就武神的人！為免有人心生惡意，或遇到其他域界的細作，廖永祥多次嚴正的對駱嘉怡說，在成為巔峰武王前不可透露自己能習多項武器的事，更不要隨意顯露《箭術》中技巧。

夜深時份，王爺府外。

三王爺在今日午時已帶同龍炎軍前往伏龍城鎮災，王爺府內只剩下負責清潔和看守的家丁。

兩個身穿夜行衣的人皆揹上弓箭，伏身於王爺府外一棵大樹上。

廖永祥壓聲成線，「待會我們慢慢接近，假若感覺到奇怪力量波動，我們就馬上逃。」

駱嘉怡做出沒問題的手勢。

二人慢慢飄落，一步一步地小心接近，直至步入王爺府百步範圍內，仍然沒感覺到有任何奇怪之處。

「我先進，你在三息後進來。」廖永祥繼續壓聲成線道。

廖永祥輕躍而進，熟練的伏在一假山之後，三息後，駱嘉怡也躍身而進，踏跳到廖永祥身旁。

「據聖皇的情報，王爺府內建有一個密室，入口應該在書房內。」廖永祥傳音道。

駱嘉怡傳音回應，「那麼書房位置？」

「跟我來。」

駱嘉怡跟在廖永祥身後，一會兒在屋頂走過，一會兒躲藏在天花上，一會兒伏在地上一動不動，最終在沒有洩露行蹤的情況下到達書房門外。

「進！」

二人小心推門而進，再把門關上。

「好，要找出機開。」

書房內，有幾個高一丈的書櫃，在書房中心有一書桌，桌上擺放著三枝毛筆和一個墨硯。

二人小心翼翼的翻查櫃中書籍，卻未有發現，突然他們都感覺到一種古怪力量，由遠漸近，二人對望一眼，就推門躍出，不顧一切的往府外逃去。

廖永祥取下背上赤木弓，用化箭法凝煉出一枝三品箭矢，他在飛躍的過程中轉身往後，手上赤木弓已拉成滿月，他雙目如鷹眼般注視著某個方向，然後朝著感覺來源射出蘊含武王內力的驚天一箭。

箭去無聲，到底是中還是沒中？

「很凌厲的一箭，不過你們今天都得死！」一把聲音從奇怪感覺的來源傳來，廖永祥射出箭後不再理會，跟駱嘉怡一起繼續提速遠去。

「嘉怡，待會有機會你就馬上逃，不要理我。」

「別胡說，要走一起走！」

他們二人都感覺在後方追逐他們的人正在接近，就算二人都已用了《幽冥七步》，都沒法拉開距離。

「再下去我們二人都會被抓住，你先逃，我斷後！」說罷，廖永祥就轉身躍去。

一位身穿青白長袍的長髮男子，腳踏長劍，與廖永祥迎面碰上。廖永祥雙手張開，八把飛刀從不同方向射往青袍男子，青袍男子雙手捏一個法訣，腳下長劍化出四個虛影，迎擊撲臉而來的八把飛刀。

「修真者！」

飛刀盡數落下，青袍男子的神識已經把廖永祥完全包圍，乃怕是呼吸所帶來的胸站起伏，在青袍男子神識中也無所遁形。

「武王？哼，敢夜闖王爺府，就留下命來。」

「休想留下我一個！」

駱嘉怡躍身而來，站在廖永祥身旁。

「喔？來多個武聖，也好，就讓你們二人做對同命鴛鴦，也算一個功德。」

廖永祥焦急地問：「幹嘛回來？」

「哼，你可以來我就不可以？」

「不……罷了，那麼小心應對。」雖然廖永祥很少跟女性溝通，但是他也知道在女人撒野時千萬不要試圖反駁。

廖永祥取出一箭，架在弦上；駱嘉怡也一起舉弓，箭在弦上。

「兩隻螻蟻，就讓本座一招了給你們。」

青袍男子手上法訣一變，腳下長劍劍光大作，廖永祥並不是蠢材，他一看就知道青袍男子正在準備強力攻擊，為了不讓他完成攻擊，廖永祥馬上射出一箭，駱嘉怡心有靈犀，絲毫不差的射出一箭。

「嗖！嗖！」

雙箭破風而去，奈何青袍男子劍光已出。兩箭與劍光相碰，劍光摧枯拉朽般把兩箭震成粉末，劍光去勢沒有遲滯，筆直的擊往二人。

廖永祥取出八箭，使出一式「孔雀」，然而就算使用武王內力了輸入箭中，也無法擋下劍光片刻，廖永祥見狀，一掌推往身旁，把駱嘉怡送到十米之外，自己則乘著反作用力，橫移十米，電光火石間避開致命劍光。

「反應蠻快，可是動靜大了會引來別人注意，那麼我會很煩惱的，所以快點去死吧。」青袍男子右手一引，本踏於腳下的長劍就像有生命似的飛往他手中，他本人則仍然踏在半空上。

「他可以靠自己立於半空？」廖永祥震驚地說。

廖永祥在萬箭武王裡聽說過有關修真者的資訊，知道修真者能夠引動天地間的真元力，透過不同器具來「修得真實」，卻不知道舉凡到達返虛期的修真者都能引動天地法則，立於虛空。

青袍男子咬破指頭，一點鮮血滴在長劍之上，本來青銅色的長劍瞬間變成血紅色，廖永祥和駱嘉怡都一同感覺到死亡的威脅。

「血魔御劍訣——化血。」青袍男子身上長袍無風而動，他舉起血紅長劍慢慢劈下，一道滔天血潮就往廖永祥二人蓋去。

「快逃！！」廖永祥用盡全身內力躍身至駱嘉怡身旁，捉緊她的手一起朝遠方躍去，背後的血潮慢慢掩過夜空，快將二人密密的包起來。

「流星擊！」

廖永祥右手化出一枝二品箭矢，這已經是他在保留力氣逃跑之餘可以化出的最強箭矢，他用內力包裹著二品箭矢，全身肌肉由繃緊到鬆開，箭矢立刻被他甩手而出。

不愧是二品箭矢，以它的堅韌性配合流星擊的恐怖衝擊力，把半空上的血潮轟出一個大洞。

「上！！」二人同時用力一跳，從洞中逃去。

「想逃？晚了！」

青袍男子飛往二人，手上血紅長劍朝著最為接近的駱嘉怡揮下。留意到青袍男子舉動，廖永祥一手拉開駱嘉怡，以自己肉身迎上長劍，卻不料到駱嘉怡再用力一拉，右掌一送，把廖永祥推出幾十米外。

「駱嘉怡！！！」

「保重……」駱嘉怡含淚笑說。

他們都知道，他們沒有能力抗下這一劍。

「不！不要傷害她！」廖永祥青筋暴現地怒吼。

青袍男子冷哼一聲，血紅長劍就要刺入駱嘉怡腦袋內。

不，我不要再次失去你，我不要再次由你來保護我，我不要再那麼弱小！！

廖永祥的左眼瞳孔現出一個灰白咒文，激動的神情剎那間回復平靜，他左手一指，「虛無。」

青袍男子一擊就要得手，一陣痛徹心扉的感覺讓他忍不住大吼一聲，他的右手連同長劍憑空消失，鮮血們迫不及待從他的右肩傷口逃出，在半空化作一朵妖艷的血花。

廖永祥躍起，抱著掉落中的駱嘉怡。

「你沒有事吧？」

「沒有事，發生了甚麼事？」

「我……我也不知道，乘這個機會，我們快逃！」

主意一決，二人就在一息間消失於黑夜中。

青袍男子痛得臉容扭曲，在地上翻滾。

「我的手啊！我的手啊！我要殺了他！殺了那小子！！！」

遠在另一個次元內，兩名背後長有羽翼、擁有人類外表的男性看著眼前的影像，該影像正是廖永祥等人大戰之處。

「想不到他那麼快又可以使用靈異力了。」那位雙眼血紅色的人說。

另一位身穿黑衣，俊俏得來帶有妖艷的人說：「怎樣說他都是SYSTEM選中的人，對了，他的女朋友也不錯，也許可以成為二號種子。」

「別說笑了，在他身邊的人會受他氣運影響，親密度越高，所受影響越大……沒有他的話，我們的計劃不可能成功。」

３００正評加更

第十一卷 火毒奪體
第一百五十四章 搜王爺府

大戰過後，廖永祥二人終於回到將軍府內，他們在沒驚動任何人的情況下，回到睡房中。

「有沒有受傷？」廖永祥急切地問道。

「沒有，你呢？」

廖永祥搖頭。

廖永祥皺起眉頭，帶點怒意道：「你不要再幹那種事！」

廖永祥指的是駱嘉怡捨身救他的事。

「你不也是一樣？」

「唉，算了，只怪我們實力還弱，我一定要變強……強得讓你不再為我擔心，不用再為我身陷險境……」

「笨蛋，別給自己太大壓力。」

「壓力才是變強的動力。」廖永祥捉緊駱嘉怡的手，駱嘉怡透過那雙粗糙的手掌，確確實實感覺到眼前男人的決心，同時心中暗許承諾，她自己也要變強。

翌日，經過一夜調息，二人身上的隱傷都悉數解除。

廖永祥穿起將軍服，前往皇宮早朝。

大殿內，文武百官整齊排列。

「聖皇到！！」

聖皇慢慢坐到龍椅上，「有事啟奏，無事退朝。」

一位三品官員啟奏：「啟奏聖皇，昨夜於火雲城內出現異象，臣認為有必要派人去調查清楚。」

「本皇昨夜也有留意到，是在王爺府附近的上空吧？鎮國大將軍。」

廖永祥步出人群，拱手道：「末將在。」

「本皇派你帶領一千禁軍前往王爺府調查。」

「末將領命！」

昨夜，聖皇遠在宮中都感覺到王爺府傳來的波動，他有想過出手幫助廖永祥，不過一想到武者之途只能靠自己克服難關，要是他出手幫助可能會影響到廖永祥的武道前程，一念至此，聖皇就決定撒手不管。就在他一念生起後，戰況突然逆轉，修真者的氣息一下子虛弱了不止五成，也不知道廖永祥是用了甚麼方法，不過看來是沒有性命之憂，聖皇就放心就寢了。

一位三王爺派系的二品官員步出，「啟奏聖皇，微臣覺得此舉略為不妥，三王爺現在不在火雲城，應該先派人通知三王爺，然後才派人前往調查。」

聖皇嘴角一提，「你的意思是本皇沒資格搜查三王爺的府第？」

二品官員腳子一軟，跪在地上五體投地，「微臣不敢！微臣不敢！」

「拿下，軍杖三十。」

兩名禁軍提著該名二品官員，離開大殿。

「早朝至此，退朝。」

大殿內文武百官逐一離開，廖永祥離開殿後，馬上前往禁軍軍營。

「上官日紅！皇甫吉星！」

兩個汗流浹背的大漢從軍營中跑出來。

「末將在！」二人齊聲道。

廖永祥看著二人的汗水，滿意地笑了。自從他把禁軍的訓練交給二人後，二人每天都很落力去督促禁軍進行訓練，經過了幾個月的時間，禁軍的實力已經提升了好幾個檔次，就連兩位副將都由九品武聖提升到七品武聖的水平。

就連廖永祥本人，也預料不到兩位副將竟然還可突破。

「你們替本將軍挑選十個小隊，合共千人，隨本將軍前往王爺府。」

「領命！」

只過了不過三、四分鐘時間，廖永祥眼前已經站著一千位井然有序的禁軍。

「很好，隨我行。」

廖永祥帶領著一千禁軍，往官員區的王爺府走去。

離開皇宮不久，快將到達王爺府時，一隊軍隊在廖永祥前方把路擋著。

「龍炎軍？」

一位少年慢步而出，「火狂見過將軍。」

「喔……是火狂，本將軍正在執行聖皇旨意，請帶同龍炎軍速速離去。」

火狂笑道：「對不起，我正帶領龍炎軍在前往王爺府。」

「是嗎？也好，本將軍正好前往王爺府，就一起趕路。」

火狂的意思廖永祥很清楚，他帶著龍炎軍並打算駐兵於三王爺府中，就是要警告自己不要亂來，他可不介意用上龍炎軍與自己一鬥，要知道龍炎軍可不是好欺負、三王爺更加不好欺負，不過對廖永祥來說，任你的龍炎軍如何威猛，也不可能鬥得過自己的禁軍，更何況他根本不在意三王爺的想法，他只想找出《火毒奪體》的詳細情報。

轉眼，兩軍已兵臨王爺府。

「青袍人感覺已經不在……」廖永祥心想。

廖永祥對王爺府大喊：「本將軍奉聖皇聖喻，前來王爺府調查昨夜異象，速速開門。」

沉重的大門傳來木頭的摩擦聲，慢慢打開了一道小空隙，一位家丁穿過空隙步出。

家丁說：「稟將軍，三王爺曾經交待，他離開的這段時間，任何外人都不能進入，請將軍見諒。」

「哼，本將軍不管，今天就算是要強攻，本將軍都要進入王爺府內調查！眾將士聽令，準備攻城！」

「鏘！鏘！鏘！」一千禁軍一同拿出腰間配劍。

家丁嚇得冷汗滿額，「不……不，將軍請息怒！」

「放行，還是不放行？」廖永祥一手搭在腰間吞天劍上。

火狂插嘴道：「就讓他們進去吧，我也會帶同龍炎軍看守，沒有人敢亂來的，對吧？廖將軍。」

廖永祥完全沒有理會他說話，徑直推門而進，火狂氣得握緊拳頭，心跳加速，只好跟在禁軍身後，帶領龍炎軍一起進入王爺府。

「給我搜。」

廖永祥一聲令下，一千禁軍就馬上四散。

「給我跟好！」

火狂同時下令，龍炎軍以人盯人戰術分散而去。

就在禁軍散開後，廖永祥一人前往書房，火狂當然不會讓廖永祥如願，緊緊的跟在背後。

廖永祥轉身瞪著火狂，「火狂，別再阻礙本將軍執行職務！」

「呵呵，我只是在自己的家中閒逛，又何來阻撓你之說？」

「好……」廖永祥拔出吞天劍，眼神帶著無比敵意，讓被瞪著的火狂感覺到深深寒意。

「廖將軍，你想怎樣？」火狂咬牙道。

廖永祥右手後拉，腳踏弓步，「再跟來，就殺了你。」

廖永祥一劍刺出，劍速之快竟然引發出一下音爆之聲，在晉身武王後，他的身體產生了極大的改變，變得越為堅韌，就算不動用內力，他毫無花巧地全力揮出一拳都足已擊穿二十厘米厚的鋼板。

劍尖從火狂的臉龐擦過，留下了淡淡的血痕，臉上赤熱的疼痛感覺，讓火狂的心沉下去，要是劍尖直取頭顱，他完全不可能閃過。他嚥下口中唾液，不敢再跟隨廖永祥。

廖永祥收起吞天劍，往王爺書房走去。

「又來到了，既然今天奉旨而來，也不用再考慮隱痕跡。」

廖永祥把書櫃上的書盡數掃落地上，在觸碰到櫃上某本書的時候，書桌下隆隆作響，過去一看，書桌下多了一個地洞。

「找到了。」廖永祥拿出腰間火摺子，點起一枝火把，躍進地洞內。

有文

４００正評加更，加更尚餘３５正評

第十一卷 火毒奪體
第一百五十五章 神秘頁紙

地洞內，是一個密室。

密室內有的東西不多，只有一張木桌，桌上放了幾件東西，都是奇怪的物件。

廖永祥把火把插在牆上的火把架上，細心查看木桌上的神秘東西。

在廖永祥手上的是一塊木板，一塊手掌大小的木板，木板上有一條已經死了的蜈蚣，蜈蚣被幾口鐵釘釘住。廖永祥清楚記得，這條蜈蚣跟從飛石武王屍體中跳出來的蜈蚣是同一個品種。

「火毒奪體的秘密果然與這條蜈蚣脫不開關係。」

放下木板，廖永祥注意到在另一旁的幾個小瓶子，瓶子以木塞蓋好，他覺得不應該拔開木塞，一直順應本心行動的廖永祥，自然沒有拔開木塞，卻把瓶子們都放在腰間。

最後，是一頁紙，一頁寫有奇怪文字的紙。

反正看不懂，廖永祥就把它收好，然後離開密室地洞。

回到書房中，廖永祥往大門走去。

「禁軍集合！！」

一千禁軍聞聲而至，瞬間列隊於廖永祥眼前。

「收隊。」

眾禁軍跟隨廖永祥回去皇官，剩下一群六神無主的龍炎軍和驚魂未定的火狂。

火狂衝入書房中，飛快的寫了幾個字，把字條纏在信鴿腳上，把今天所發生的事報告予父親，也就三王爺。

皇官內，御書房。

「看，我找到的東西。」

廖永祥把瓶子和一頁紙交予聖皇。

「很好。」

「火毒奪體的秘密是蜈蚣，不過我沒有把標本帶回。」

「不要緊，最重要的是這幾個瓶子和這一頁紙。」

「它們有何作用？」

「瓶子內的是劇毒，就算武王中了也得潛心迫毒一年，才有希望迫走劇毒，每個瓶子內都是這個層次的劇毒，不過不是同一種毒。」

廖永祥問道：「是用來煉製蜈蚣？」

「也可以這樣說。三王爺用毒餵養蜈蚣，再以特別方法去凝煉蜈蚣體內劇毒，只要煉製成功，蜈蚣就能成位火毒奪體的媒介，任何人只要修為在武帝以下，都會被它控制心神，成為傀儡。」

廖永祥緊張的問道：「那麼解救的方法？」

聖皇拿起那頁紙，「在此。只要知道蜈蚣所餵之毒，就能以相剋之物製出解藥。」

「那麼上面寫了甚麼？」

「不知道。」

「不知道！？」

「也許是修真域文字，我就是不知道。」

「可惡！」

聖皇閉目道：「我也是翻查火雲古藉才得知火毒奪體的一點情報，卻因為火毒奪體實在過於變幻莫測，其中一些主要藥引更是來自修真域的仙草，就連我都不可能煉成火毒蜈蚣。如果不能清楚了解毒藥配方，是不可能製造出解藥，為此我才會拜託你去查出有關火毒奪體的情報。」

廖永祥的心完全沉下去，他來火雲國的目的當然是為了查出火雲國控制武王的方法和解決方法，想不到控制方法是找到了，卻找不到解決方法。

「那麼……你認識會這種文字的人嗎？」

聖皇搖頭。

「可惡！！到頭來也是一場空！」

「別氣餒，忘記了皇弟府中隱藏著一名修真者嗎？」

「那又如何？就算抓到他，他也不會幫我們！」

「不……只要你找到他我就有方法讓他供出來。」聖皇冷冷地笑道。

「好！我再信你一次！」

另一方面，遠在伏龍城。

一位龍炎軍兵士，手上帶著信鴿，衝進三王爺的帳篷內。

「稟王爺，公子傳來急訊。」

三王爺的副將接過兵士手上的信鴿，取下信鴿腳上的信件，再把信件交予三王爺。

「廖闖王府，已尋證據，爹請速回。」

三王爺把信件放進爐火中燒毀，臉上陰沉不定，心中暗想：「這件事絕對有聖皇在背後支持，否則單憑廖遠吉的地位，仍然未敢胡亂惹怒我，也就是廖遠吉背後的人的確是聖皇。既然他們已取得證據，也就是知道了本王已煉出火毒蜈蚣……最重要的是可能也知道了本王與修真域的人勾結。」

「張副將帶同五百炎龍軍留下善後，其他人隨我回朝！拔營！」三王爺接著說：「區副將，帶同一百騎兵，全速趕回王爺府，嚴禁任何人進入，就算是聖皇也要給本王攔在府外！」

「末將領命！」

一百騎兵從軍營而出，火速往火雲城奔去，在騎兵遠去之時，龍炎軍全體拔營，稍作整頓行裝就從伏龍城出發，全速趕回火雲城。

火雲城，將軍府。

「嘉怡，我要再去找那名修真者。」

「不行！你忘記了上次的經歷嗎？」

那鋪天血海，至今仍然瀝瀝在目，又怎可能忘記？

「沒有……不過只要把那人捉住，我們就可以回去，回去煌朝！」

「那也要有命才能回去！」

「嘉怡！」

駱嘉怡看著廖永祥的眼睛，她知道廖永祥是多麼渴望回去拯救陷入滅國危機的煌朝，卻不想愛人再次身陷險境。

「好！去是可以去，不過我也要一起去。」這是駱嘉怡作出的讓步。

讓她去還是不去？去的話，就連自己都沒有信心能夠存活下來，又怎可能保證能夠保護到她？不去的話，她一定不會讓自己去，就算自己偷偷去，她也會跟蹤過來。

「……好吧，你與我一起去，但要聽從我的指令！」

「好！」

這一次，或許是廖永祥在火雲國中最後的一次行動，不管行動成功與否，廖永祥都只有帶同駱嘉怡回去煌朝的一個選擇。

廖永祥用特製的劍鞘裝好八把輕劍，揹起劍鞘和赤木弓，吞天劍則安放在腰上劍鞘，至於身上各處早已放著塗滿劇毒的飛刀，大腿上還纏有一把二品匕首，可說是全副武裝上陣。

駱嘉怡也相差無幾，揹上一把三品長弓，帶上一袋五品箭矢，身上放有各式各樣的飛刀，還有十個由廖永祥組裝的彈簧暗器「孔雀」，當然少不了一把藏在左前臂的二品匕首。

「出發。」

二人懷著沉重的心情，由將軍府而出，往王爺府而去。

三王爺的先遣部隊還有半天腳程才能回到火雲城，也就是說，廖永祥二人有半天時間去應付那位修真者，不過就算上次帶同禁軍去王爺府中也遇不到那位修真者，很有可能他已經逃了，或者躲藏了，要是找不到修真者的話，那麼就不可能找出火毒奪體的解決方法。

王爺府外，廖永祥二人站著。

「嘉怡，可以解開丹田的壓抑。」說罷，廖永祥已經解開壓抑。

二人本來空無內力的身體，在五息後充滿了浩瀚的內力，除了含量比一般同階武聖、武王要多外，也格外精純得多，可以說駱嘉怡的一品巔峰武聖內力，已比得上尋常九品乃至八品武王的內力精純度；廖永祥的八品武王內力，已完全比得上七品武王的內力精純度。

廖永祥把內力凝於聲帶，大喊：「修真者！快點滾出來，讓你老子我把你幹掉！」

震耳欲聾的巨響，把王爺府門外的兩頭石獅震得出現裂痕，大門上的門把，也掉下了好幾片石塊。

「你終於來了！！」

半空中出現了一位青袍男子，一陣紅血殺意，把整個王爺府上空染成一片血紅。

「想不到那麼容易就引出他了……」廖永祥淡然道。

「小心一點，他看來很憤怒。」駱嘉怡擔心的說。

廖永祥取出一箭，搭在赤木弓上，「就讓他再憤怒一點。」

一道金黃箭矢，在半空拖出一條金色尾巴，就像把血紅的天空劃分成兩片。

斷

萬魔門?

廖永祥清楚記得，這條蜈蚣跟從飛石武王屍體中跳出來的蜈蚣是同一個品種。

天罰

咁其實吉仔升lv方法好簡單
下下都搵人隊嘉怡姐就得

推下先

再多二十正皮

好多文

聖皇知道的不少

鞭屍

正評唔夠數就推爆個post佢

今晚改

一日四篇文

好爽

我都覺

如果有十篇就好

有見地

推 就快500正皮

食飽飯睇下文幾爽

仲要四篇

上次巨人殺死嘉怡
先生即刻爆seed 到神四都擋得住 (當時先生只係半神)

唔知會唔會再死
然後入界域戰場到英靈殿，再做埋世界之心任務幫嘉怡復活

話晒 先生都係幫江河行佢果條修練之路 意圖複制另一個救世者

??

先生嘅英靈殿第二世代先有

寫得好過癮，唔覺意又好快睇到尾，先生下下心之力靈異力太屈機，但先生咁聰明，做咩唔問聖皇自己兩次死裏逃生的力量係咩，有冇得修練？因為明顯係比武力更強大的存在。

有冇可能係計中計
聖皇都係奸

無英靈殿，係咪都有D類似既野呢

第一季尾有講過神階可以通過找到靈魂令死者復活，只係奧丁唔想忤逆因果而拒絶

所以呢今季嘉怡好快又會死 然後先生升上神階 再去其他界域開展尋找靈魂之旅
內容應該同江河既世界之心任務類似 (呢part應該係第三季)

可能聖皇自己都未覺醒心之力呢

都有唔同原因，

1）同聖皇唔係好熟，大家都係各取所需，又未至於要交埋底牌畀人睇
2）暫時佢只係見過自己用到，未見到其他人識用，就算聖皇去過戰場，貴為武帝，佢同樣連修真都唔識，所以依種神秘力量（心之力）佢都未必識
3）先生自己都未知心之力係咩，更加唔知靈異力，唔知點問自己都唔知嘅嘢

btw，本來神階以下心之力使用者就係屈晒機

唔排除所有可能性

只要同人有交接就會牽連到因果，而因果大小取決於該事有幾大影響
所以第一世代各個陣營都偏向獨善其身，免得招惹因果，影響修行

劇情唔會重複啦，世界之心都係存在係九域，係先生對各個域界見解嘅成果

我都岩岩都想講子爭應該唔會重複九域既劇情

重睇九域
先生話江河既靈異力可以參照先生當年走過既路變強
咁係咪先生當年都係神二果陣係自己丹田既真元力空間整左個神國直上神四？

依家答你咪劇透
之後會講

503正評了
快啲700個
聽日又4更

但係我諗唔明先生既靈異力除左虛無仲有咩係同江河既靈異力相似

對盧因文字有研究

所言甚是

YES，重複太悶

獨眼男輕撫小樹，「他不像你，完全不能了解盧因文字。」

為心愛嘅人爆seed 啲個都應該係先生要逼佢快啲強起嚟嘅原因之一
此外 靈異力嘅相似+五輪創世連神國都整到 所以成個大千世界入面先得佢可以咁快上到神4

不過世界之心就應該唔係用嚟訓練吉仔 而係吉仔諗個所謂嘅任務想江河唔係大乘都起碼知有唔同嘅體系 叫做有個底就可以用心之力去轉換出嚟 因為吉仔最欠缺嘅就係時間 要盡快逼江河強大 行返自己嘅路(簡化版)

吉仔應該就真係喺每個域界都有潛修到一定程度 如果唔係佢嘅8大分身都唔會以各域嘅名去命名 亦都冇咁嘅實力去用高階道法 而江河就...

呢個就係我係上一個post同江河平反既原因
係班花生友係到搞事 成日笑鳩老江

江活真心勁

係獨眼男咁講姐
但係江河靠自己去知道個樣野係盧因文字.
又同先生一樣好想保護佢條女

知道同了解係兩回事黎既咁
老江只係因為有d神話知識
知道奧丁係世界樹倒吊+俾滴血棵樹
而領略到盧因文字
所以知道個d應該就係盧因文字
但佢係完全唔知點用同有乜用
個一刻佢更加冇諗住去掌握去學習
只係想快d完成任務救番慧怡
不過同我之前講既咁
老江已經知道學習同得到唔同力量既重要性
所以十年後佢學識用到都唔出奇

先生本尊係咪武林 但好似記得有一幕先生叫魔法同武林留守萬事樓

魔法同修真呀係

睇咗都有幾年，覺得子爭巴可以plan到一個咁大嘅世界出嚟寫故事真係好犀利

有冇文

早晨

唔好借啲意推post呀

文 我要文呀

好撚痕 係咁F5

一連四更但尋晚無文

江河既靈異力係可以幫佢創神國用黎上神4, 估計先生既完整靈異力都可以做到呢一點

？

幾點有文？

晏晝出左 夜晚冇唔係正常ge咩

你訓醒未

你個名

第十一卷 火毒奪體
第一百五十六章 大戰修真者！

黃金箭矢是廖永祥帶來的一枝三品箭矢，箭矢蘊含了他的八品武王內力，配合《箭術》射出，就算那位已達到返虛後期的修真者，亦不會輕易硬接。

青袍修真者用他僅餘的左手結一法訣，天上的血紅氣息瞬間集結於他的前方五米，凝成一個腥紅的蛋殼狀大盾，黃金箭矢被大盾一阻，再飛行了大約四米距離，在大盾中心位置拖出了一個血紅的凹洞，卻沒法破開大盾。

箭失去動力，被大盾反彈而出，直奔廖永祥所在。

廖永祥右移一步，輕描淡寫地用左手往身旁一接，一枝黃金箭矢就出現在他手中。

「很古怪的盾牌，就連我的箭都射不穿。」

駱嘉怡搭上一箭，「我們一起來！」

「好！」

駱嘉怡和廖永祥一同拔箭射出，每當弓上的箭射出時，他們手裡馬上會出現另一枝箭，毫無間斷地拉弦射擊。各人各射九箭，合共十八箭，十八箭卻沒有先後之分，一同擊在血紅盾牌上。

青袍人法訣一變，一道劍光由袍中發出，直射正在衝擊盾牌的十八箭上，十八箭在觸碰到劍光後，先後被攪成粉末，就在最後一箭都快要被粉碎之際，劍光也耗盡能量，消失於虛無。最後一箭乘著此剎那的機會破開血盾，直取青袍人胸口。

青袍人手袖一揮，輕易把黃金箭纏上。想不到他的青袍也是一件寶貝，竟然能夠把黃金箭緊緊纏上而沒有絲毫破損。

廖永祥二人卻不知道青袍人身上的青袍是一件上品修真器具，名為「青羅大衣」，能夠抵抗返虛中期以下的任何攻擊，如果不是廖永祥以靈異力「虛無」滅去青袍人的右手，是不可能破開此等神奇器具。

「受死！！」青袍人怒意更甚，左手法訣連續變動，身後隨即飄出九把血劍，此功法為他門派中的頂級功法，名為「九血染修羅」。

九把血劍以不同方位飛向廖永祥二人，廖永祥當機立斷取出九把長劍並立於地上，馬上使出《弓劍譜》中九劍齊擲的「無盡劍壁」。

廖永祥以手或腳，不停擊在九劍之上，九劍彷如充滿靈性般，各自與九把血劍對上，無奈血劍之威已達到非一式半招能夠擋下，廖永祥的九劍各自倒飛回來，然而他沒有對此感到意外，應該說，「無盡劍壁」本該如此。廖永祥再以拳腳擊在倒飛而來的長劍之上，所碰之處皆是劍身上的劍柄或劍首，透過入微的控制，把長劍一一擊往血劍。

面對廖永祥彷如無盡大海般的攻勢，九把血劍明顯變得慢了，更好像快要被止住去勢，青袍人見狀冷哼一聲，就把九把血劍收回。

「嘉怡！是機會！」

駱嘉怡早把九枝箭放於弦上，聽到廖永祥的一聲令下，九箭馬上射出，比起九把血劍更快到達青袍人所在。

九枝箭矢都附上巔峰武聖的內力，雖然九箭不能單獨破開「青羅大衣」，但是在九箭威力疊加的情況下就難說了。青袍人不敢去賭，他身體微擺往右方躲去。

「你中計了！」

廖永祥用化箭法凝出一枝一品箭矢，再把九成內力輸入此式箭技中，一品箭矢全力射出，威力之大使箭矢身旁的空間都出現震盪的假象，青袍人臉色一變，急忙祭出一面旗子，旗子迎風脹大，把箭矢完全包裹其中。

「乾坤借助！命轉乾坤！」青袍人吐出一口精血於旗上，旗子和包在其中的箭矢馬上化作粉末，飄散於半空。

「怎可能？」

廖永祥本來就打算以此擊重創青袍人，卻想不到對方還有此一著，把自己全力一擊擋下。青袍人心中的震撼卻不比廖永祥少，他本以為以自己半步合道的水平，要擊殺一個八品武王實在是輕易而舉，卻想不到對方一而再、再而三迫使他動用法寶，更不惜用了一面「乾坤旗」來保住性命。

「可惡的武王！我要你後悔來到這個世界！」青袍人血光大作，左手連環結出法訣，天上的血紅氣息慢慢凝聚出一把又一把的血劍，數量之多絕不下萬把，「血魔萬劍訣！」

廖永祥感覺到接下來的攻擊非他二人可以抵擋，「退！」

駱嘉怡聽到指令後，就馬上走到廖永祥身旁，跟隨對方一起退去。

「逃？逃不了！」

天上萬劍準確地指著逃走中的二人，然後萬劍齊發，化萬道血光，急射往廖永祥二人。

「加快速度！」

廖永祥把僅餘的內力一一提出，化作逃跑的力量，全速發動《幽冥七步》。駱嘉怡的內力仍然餘下不少，運行起輕功時不太費力，速度與廖永祥相約。

萬道血劍，就算是返虛後期（相約於巔峰武王）修真者碰上也要付上一點代價才能抗下，更何況是武王武聖？只要二人被追上，就只得死路一條。

「可惡！怎麼辦！」

廖永祥正思考著任何一種逃生之法，多年來他不知道在森林經歷過多少次生關死劫，全靠自己的直覺才能存活下來，然而面對今次難關，他的直覺竟然告訴他只有死路一條。

「死？不可以！」

廖永祥一手拖著駱嘉怡，就在萬劍包圍罩內一動不動。

「永祥？」

「不要動。」廖永祥咬牙道。

駱嘉怡點頭，既然已死路一條，又何需再作無謂掙扎？能夠與自己的愛人同生共死，也算無憾此生。

萬道血劍各有先後刺往中心二人，腥紅的血色在一瞬間包圍二人，染紅的天空回復一片清明，廖永祥二人所站之處卻變成一個腥紅血球。

青袍人降回地上，滿意地笑了，「終於解決了兩頭老鼠……哼，任務曝光了，是時候離開武林域。」

青袍人潛入武林域的目的是為了執行師門任務，以幫助三王爺為名，實際上是偷偷修改火毒奪體的成份，操控大量武林域人士，幫助自己宗門操控武林域中一方大陸，以加強宗門在修真域的影響力，提升宗門地位。

既然被武林域中人發現了自己的存在，密室中的東西又被搜出，再待下去也沒有意思，要不是那夜給廖永祥弄斷右手，他早就撤回修真域。就是心中的怨恨、報仇的決心，才讓他留下來，留下來了結廖永祥。

「收！」青袍人左手一舉，濃郁的血腥之氣湧入他衣袖之內，「怎麼可能？」

血氣收去，本來包圍的地方出現兩個身影，就是廖永祥和駱嘉怡，想不到受到了血魔萬劍訣直接攻擊後，二人仍可沒有損傷，站在原地。

５００正評加更，加更尚餘３７

第十一卷 火毒奪體
第一百五十七章 靈異力虛無

本應被萬劍穿身而死的二人，完好無缺的站在在原處，青袍人不敢相信的揉搓眼睛，卻無阻廖永祥二人仍然生存，甚至毫髮未傷的事實。

「你……是怎做到的？」青袍人沙啞的說道。

廖永祥看著自己雙手，「不知道。」

剛才，就在萬劍射來之際，廖永祥的左眼現出一個灰白咒文，一道神秘的力量製造出一面薄膜包圍二人，所有血劍只要碰到薄膜都會馬上化為虛無，消失得無影無蹤，因此，二人才會完好無缺。

「你是異能域的人？不對……我感覺不到異能波動。科技域的人？不對……科技域的人不可能使用武功……到底你幹了甚麼！」青袍人歇斯底里的叫。

駱嘉怡拖著廖永祥的手，雖然她不知道發生了甚麼事，但是她知道是廖永祥保護了她，這樣就足夠了。

廖永祥會心一笑，心中卻苦惱萬分，他根本不知道要如何使用剛才的奇妙能力，要是他能夠掌握，他有信心能夠一擊就把眼前青袍男子消滅。

「你投降吧。」廖永祥故作淡定地說。

青袍人仰天大笑，「要我投降？妄想！」

青袍人低吟一聲，左手出現一把長劍，見他長劍一指，一道劍光就從劍尖射出。

廖永祥雙手握著吞天劍，強行迎上劍光，在內力近乎枯竭的情況下，廖永祥受不住劍光衝擊，衝個人倒飛而去，撞中一棵大樹樹幹方能停下。撞擊力之猛讓他感到內臟翻滾，忍不住吐出一口血箭。

「永祥！！」駱嘉怡跑過去扶起廖永祥，「你沒有事吧？哪裡受傷？」

廖永祥抹去嘴角的鮮血，「沒有大礙，小心點。」

廖永祥忍著全身疼痛，勉強站起，呼吸不自覺地變得沉重。

「我來擋住他，你先逃。」駱嘉怡說。

「怎可以留下一個人女人自己逃去？就算要我死，我也不會這樣做！」

「你這樣的情況留下來也沒有任何幫助！」

「我還有那種能力……」

駱嘉怡盯著廖永祥說：「別騙我，你根本不知道如何使用。」

廖永祥低頭說：「不……我只是未能完全掌握而已。」

「不要再說了，你就逃去吧，一個人死終好比兩個人死好，你都死了誰來幫我報仇？」

「不！不會死的！我們都不會死的！」

廖永祥踏出一步，架在駱嘉怡身前。

青袍人閉目回氣，左手劍身發出陣陣鮮紅血光，讓人心底感覺到陣陣寒意。

「看來你的運氣已經用盡，我猜你再用不到那種古怪能力吧？那就讓我了結你們！」

血紅劍光化作十道虛幻劍影，劍影結成一個血紅劍陣，劍陣中的恐怖氣息把廖永祥二人弄得顫抖不停。

「去。」青袍人低聲一喝，劍陣就往廖永祥二人飛去。

「來了，小心！」廖永祥道。

駱嘉怡取箭一射，箭矢筆直的射中劍陣，卻未能阻礙劍陣。鮮紅的劍陣，轉眼間就把二人圍起。

「我要馬上掌握到剛才的力量！我要變強！我要變得更加強！我要得到剛才的力量！我要得到更加強大的力量！！」廖永祥的內心正在怒吼。

強烈的渴望充斥在廖永祥的內心，一絲古怪的感覺在他腦海中浮現，他掌握著這絲奇怪的感覺，左眼瞳孔立刻浮現出一個淡淡的灰白咒文。

「虛無，我的能力是叫做『虛無』！」廖永祥左手環掃，「虛無！」

圍繞著二人的劍陣，突然完全消失，就像沒有出現過似的。

青袍人大驚，「不，又是這樣！」

廖永祥左手指著青袍人的雙腳，「你輸了。」

「啊！！！啊！！！！好痛！！！好痛啊！！！！！」青袍人雙腳突兀消失，鮮血瘋狂的從他那對整齊的切口噴出，廖永祥快速跑至青袍人身旁，在青袍人腰間連環猛點幾個穴道，先幫他止住腿部的血液流動，減少出血。

「你完了！」廖永祥最後的一絲內力集於掌心，一掌擊在青袍人腹部，青袍人應掌暈倒，一動不動。

「嘉怡，我們入宮！」

廖永祥脫下紅袍，包起青袍人並揹在身上，與駱嘉怡一起跑往宮中。

皇宮內，聖皇已立於大殿，正在等候。

「稟聖皇，廖將軍求見。」

「快傳。」聖皇道。

「傳廖遠吉大將軍。」

廖永祥揹著血淋淋的青袍男子進入大殿，「人我帶來了。」

「很好，你把他留下來，然後你可以回去煌朝了。」

「那麼解藥呢？」

聖皇微笑道：「本皇會用信鴿送給你，不用怕，而且你再不回去，本皇怕你來不及阻止煌朝的滅亡。」

「好，希望你不要食言！」

廖永祥離開大殿，帶著駱嘉怡到禁軍營地取了兩匹軍馬，往東門關奔去。

與此同時，龍炎軍的先遣部隊終於到達王爺府。

「甚麼……廖遠吉已經把那人帶走了？」張副將整顆心沉下去，雙腳一軟，險些兒跪在地上。

張副將身為三王爺的左右手，當然知道住在王爺府中的修真者來歷，也知道三王爺的計劃，既然修真者被廖永祥抓去，那就代表廖永祥背後的聖皇已經知道了三王爺勾結修真域細作，要是聖皇因此動怒殺了他們，也不是沒有可能的事。

火雲城外，廖永祥二人騎著軍馬，往火雲國東門關趕去，以軍馬速度，大約需要三天腳程才能到達。

「永祥，你能夠使用那種力量了？」駱嘉怡問道。

廖永祥點頭，然後搖頭，「我好像已經掌握了，又好像掌握不到，我也不知道。」

「哦……」在駱嘉怡的心中有一個古怪的念頭，總覺得自己是知道廖永祥有這種能力。

走了大半天，太陽也快將西下，在二人前方不遠處有一條農村小鎮，夜裡趕路也不方便，更何況軍馬都需要進食休息，既然如此二人就到小鎮找一借宿之處。

「有人嗎？」廖永祥站在一間木屋外，敲門道。

「來了來了，是誰？」一位老人推開木門，用他那對細如髮絲的雙目，困難地望著廖永祥，雙手忍不住輕揉眼睛，再用神一看，「我不認識你吧？」

廖永祥苦笑道：「對啊，伯伯你好，我叫廖遠吉，是一位商人，碰巧路過此村卻找不到客棧投宿，想問一下附近有沒有住宿的地方？」

老人張開口，呆若木雞。

「伯伯？」

老人雙手拍拍臉龐，「沒有，附近沒有住宿的地方。」

廖永祥意味深長的道：「喔……這樣啊……」

老人微笑道：「兩位嘗面的話，不如就在老頭子的家留宿一宵。」

廖永祥說：「那就麻煩伯伯了。」

正 有文

正呀 訓醒有文

先生型到痴線

伯伯係邊個

屌係喎 未瞓醒添

唔通係駱傲天

幾個鐘由1睇到78章
Btw 我女友都住喺我腦入面

硬係覺得個阿伯有伏

咁隨便就借間屋比人住

古代d人係咁嫁嘛
你估依加咩 借張紙巾都記成世咩d人

又挈大哂個口 又發呆咁
似認得吉仔多d bo

個阿伯樣一定係偽裝

好正

用唔用都屈

個post推得有啲慢
大家留個名好嗎

入道屈得道

最初頭個陣 凡人ko歸元都係咁啦
大氣運加身嫁嘛

差33個到600正評，各位兄弟好心留個正評，明日又有兩篇皆大歡喜。

除左正皮 係咪仲有其他方法加更？

唔好亂黎呀
想合理甘推就討論下劇情啦

咁

都係有啲伏

有，叫你朋友身邊人留意下子爭，叫佢地留正評。我睇九域果陣睇紙言，為左加更先來睇。

子爭d post成日都係正評上得好快但係無人留言傾劇情
想推都推唔到

虛無真係好屈機

為左刺激多啲人留言
開個無獎競猜活動
一齊估下個阿伯係咩料

唔偷埋佢件青袍

紙言第一
每日
每週
每月

其實青衣人無左隻手會唔會整爆埋件袍

其實先生最尾冇哂力開嗰下虛無算係格硬谷出黎定搵到方法開技

應該只係無哂內力，心之力應該夠
只係佢唔識點用住

同一個靈魂存量係咪應該一樣
不過肉體頂唔順咁大能量？

子爭講左 靈魂係同一個
可以追番留言
靈魂狀態心之力會無限量咁用(max係自己最大化) 但會傷到自己
但未進入神階只可以用到十分之一

之前講過開 心之力 其中一個方法
就係生命係緊急關頭
十人眾都係咁樣出黎（好似係咁）

會唔會係古月派嗰個伯伯

駱嘉怡老豆

蛇

我估係普通人
但係見個通緝令知道吉仔係通緝犯

岩岩買左

點解先生識用靈異力仲快過心之力

No 心之力 No 靈異力

要死了嗎？死亡的感覺緊緊包圍著廖永祥，在死亡前一刻，他感覺到的並不是不安或是驚恐，他感覺到的是平靜，絕對的平靜，平靜得連自己體內的血液流動都能清楚的感受到，一種神秘的感覺由心而身，一種神秘力量慢慢從他體內浮現。

是多麼熟悉的力量！！

武道會（八）
已經用到心之力

應該唔係蛇

新人lm
Pish

579正評
快手21個!!!

仲差20個正皮

差20個咋

留言正皮不成比例呀巴打們
同志仍需努力呀

仲差15個正皮又可以加多一更

睇黎好快直上七百正皮

差10正評咋

差9個!

但靈異力唔係要心之力先用到架咩

差7個

子爭其實都係一個講故台名作家 正評數目高企

4個

597了

正評既人點解唔順便推一推po

好

推得多就有文嘅話肯定個個沖晒出嚟推

差3個正皮

2個

話咁快又600

又2更

好撚爽呀!!!又有2篇文!!!

我要文呀

佢既內力已經係最後一箭用咗9成, 所以冇力係講緊冇內力

而佢呢一日既心之力係佢比萬劍插既時候先開始用, 所以比萬劍插之前佢係full心之力

佢想要掌握返靈異力, 不停同自己講要力量, 捉住果一下既力量流動發動靈異力, 所以唔可以話係格硬谷出黎, 而係佢果一下終於可以自主控制靈異力

靈異力係要心之力先用到, 只要心之力去到一定存量就可以發動靈異力 (學唔學得識就後話, 例如江河學水大都係浸落水先學識, 正正常常冇生命威脅果陣佢未識)

又先甜後苦啦
睇下留言數 之後好多日都係得一篇嫁咋

700未

有文未

點解600正評但係留言咁少
正評完打句留名真係咁難？

今日好似遲左?

其實唔難
不過無文費事推咁解

正皮完唔該留番名

講多D野就得嫁啦

又早咗入來啦

文呀

咁樣講一講我又好似真係未打留名

分分鍾未起身

係咁F5

推一推

好想要

其實好想問下無間個幾個分身/齒輪兄弟會/七宗罪有無獨立故係講佢地係點黎
憤怒同色慾我知有 但其他係咪末出 睇江河個陣就好想睇無間個幾個同伊賀佢地啲獨立故 尤其七宗罪剩低個五個惡魔

其實最鍾意疱丁

先生分身、齒輪兄弟會之後既故會交代

七宗罪除咗懶惰各自都有一戰後既歸位獨立故, 但首先要歐仔宋完第一世代先有得再睇

食飯冇文

我已正評了這討論

傲慢有咩

傲慢係咪即係風景海? 好似有篇外傳

我一路都講緊歸位果班, 路西法一路都係到, 唔洗歸位

風景海係暴食

咁多留言以為有文

我都以為有 仲逐個留言睇

人哋唔留名都要俾你話？

無文既中午好辛苦

對唔住
我只係問下者

呢個問題講左好多次
佢地會屌番你
香港人心理

對乜柒唔住
你問下都要講對唔住？
屌撚番佢睇故唔撚留名支持添呀
因為班人覺得佢地唔留言
自然會有人留言推到1001呀嘛
如果人人都唔撚留言 子爭連文都唔撚寫啦

唔留言就推唔到po, 推到po先有新po重新洗正皮加更ma

想有人推下個po刷正皮姐

屌返佢地

正評過嘅人一人一個留言，再加其他人討論下其實好快可以開新再瘋狂加更

一個正評 加多個留言
然後不停加更
好快又爆一個post
然後又不停加更 正

我都冇話你
我想話佢哋唔留言都冇辦法啫
唯有靠我哋努力

之前有巴打推又比你地鬧 而家無留言又比你地鬧

推還推, 比返D質素

2批人黎, 之前得個推字就一格, 好似9推咁驚歐仔唔認數
而家係想快D加更

支持推post 但係高質地推
大家多d討論 又開心又愉快

子爭今日去咗行街街？

推

你示範下

你見唔到我不停回覆問題咩？ 至少唔好得個"推"字

其實只要每個人正皮完留兩個言
咁又可以開過個新Post

即時留番個言先。今日食飯無文送飯

我借啲意推多幾野啫

無文送飯好難頂

食緊白飯

係

有餸都無乜味

唔使做咩，返工忙

冇故送飯

留名先費事俾人鬧

無間等分身應該用另一個故交代，喺依面主線應該會跳過其他身份嘅孕育時間，如果唔係去到混沌中段個主線劇情會零推送又拖好耐。（當一個分身寫廿集，都要寫百幾集）

兄弟會大部份成員都唔會點講，伊賀會有獨立故，其他人可能只係有少少背景，未必有專屬故事

其他七宗罪未出，除咗傲慢所有魔王都會有獨立故

寫，我寫故我作

返工呀，窮呀

加油

有生之年系列

究竟點樣諗到個世界觀咁撚勁

咁我都係

呀係WO, 唔記得左懶惰有個故係到

其實沙利葉係對應七美德嘅咩

好似冇明確講過沙利葉係七美德既
而且有話過七美德唔願插手最終一戰
所以好有可能佢唔係其中一位七美德

與善行相呼應的天使
對抗七宗罪的七大惡魔，因而設立的七大天使。目前只有四大天使的位置確定，其餘三名天使都尚未認定。

米迦勒（Michael）：慎重（對應罪行強欲）
加百列（Gabriel）：信念（對應罪行忌妒）
拉斐爾（Raphael）：正義（對應罪行憤怒）
烏列爾（Uriel）：節制（對應罪行暴食）
梅塔特隆（Metatron）：力量/勇敢
沙利葉（Sariel）：公正
雷米爾（Remiel）：謹慎

仲未有故

冇既

大家呢幾個禮拜都慣左12點左右出文啦 我諗等到凌晨應該有文既

開完會就夠鐘屌老細
快啲比時間你寫文

琴日凌晨出完
如果聽日凌晨先出 咁咪隔咗兩日

但係之前都好似係每日凌晨先出文

第十一卷 火毒奪體
第一百五十八章 趕路

廖永祥二人把軍馬拴在木柵上，然後進入老人家中。

駱嘉怡問道：「伯伯，你是一個人住的嗎？」

老人嘆了口氣，「是……現在是的。」

廖永祥側頭道：「現在？那麼之前呢？」

老人吸了一口大氣，「內人早死，本來老頭子我與一對女兒一起住在這間破木屋內，誰知……誰知個多月前來了一群山賊，把她們兩個搶走了。抱歉，剛才我還以為你們是山賊，才會一不小心分神了……」

駱嘉怡用力拍案道：「甚麼！！」

駱嘉怡小時候因被慕風山寨的山賊劫走，才會跟父母失散，及後又被犯罪組織抓去拍賣，要不是廖永祥出手相救，真不敢想像現在的處境，所以，駱嘉怡最痛恨擄人勒贖的壞蛋。

駱嘉怡接著問道：「他們是甚麼山賊組織？根據地在哪？」

她一路說，一路按著腰間配劍，就像只要老人一說出山賊所在，她就要馬上衝去把他們殺個一乾二淨。

老人說：「他們……他們的山寨位於東面不遠的沉石山上。」

「好，我馬上去把他們殺過一乾二淨！」

廖永祥皺眉，「許情，別鬧！」

駱許情是駱嘉怡的假名。

「但是……」

「現在已經入黑，你又不清楚該處地形，現在去有用嗎？」

「……我怕……遲了去的話。」

廖永祥嘆了口氣，略帶無奈道：「都已個多月了，還急於一時嗎？」

駱嘉怡臉色一青，她擁有一定武學天賦，成為山賊一伙後未有受過凌辱，還可保住處子之身，但是見識過不少良家婦女被擄的下場。一個月時間，已經足夠那群山賊把兩位黃花閨女污辱上百次，一念至此，深深的殺意由駱嘉怡身體散出，讓老人家忍不住打了個哆嗦。

老人苦笑道：「兩位有心了，他們是殺人如麻的山賊，千萬不要以身犯險。」

廖永祥搭著老人的肩膀，道：「伯伯言重了，我們不是空有一腔熱血的人，有能力毀掉他們，我們不會留手，沒能力對抗他們，我們也不可能勉強。」

老人點頭，「嗯，那就好了……那就好了……」

老人轉過身，幾滴水珠在他的臉頰滴下。

駱嘉怡用力扭動廖永祥的手臂，在投訴他幹嘛要這樣說。

廖永祥報以一個無可奈何的眼光，他只是把事實道出。

翌日，老人已為兩位準備好豐富的早餐。

「伯伯，我們要起程了。」

老人笑道：「一路小心。」

二人騎上軍馬，駱嘉怡厲聲道：「放心吧，我們現在就去把那群山賊盡數殺掉！」

說罷，二人往東方奔馳而去，老人呆在原地，他壓根想不到那對戀人昨夜說的竟然是真話，他們真的要去對付山賊。一直以來的絕望得以舒緩，他不禁老淚縱橫。

沉石山上建有一山寨，寨內有山賊合共二百餘人，多半是千人敵或以下的武者，為首的三位寨主，分別擁有武尊和天上武者水平的實力，雖然看似很弱小，但是在尋常江湖中，這樣的實力已經算得上不弱的地方勢力。

山寨內，負責哨兵一職的山賊發現山下有兩匹馬正以高速接近，急忙搖動身旁的銅鐘，通知寨內同伴。

「此路由我開，此樹由我栽，若要此路過，留下買路錢！」

駱嘉怡冷笑一聲，然後搭上一箭，目標就是說出剛才話語的哨兵。

「嗖！」毫無花巧的一箭，把哨兵的腦袋射出兩個血洞，一個入，一個出。

「你！？放箭！！」寨主見到兄弟身死，立心要殺死廖永祥他們。

一陣箭雨鋪天而來，駱嘉怡二人取出長劍，化作兩道劍幕，把自己和戰馬護在劍幕之後，沒被箭雨波及。

廖永祥取出一紮箭矢，「來而不往，非禮也。」

廖永祥以一己之力射出漫天箭雨，氣勢和威力絕對不比山賊們那擊弱，最少二十名山賊死在這一沒箭雨之下。

「可惡！跟我上！」

三位寨主騎上馬，帶同五十位兄弟一同殺出寨外，打算正面擊殺敢來犯境的二人。

「嘉怡你行嗎？」

「行。」駱嘉怡躍身下馬，左右手各拿一把長劍。

廖永祥仍坐在馬上，撒手不管，他清楚感應到眼前山賊都是駱嘉怡可應付的，既然如此何不給她一個實戰機會，提高對武器的感悟，以及應對戰鬥該有的心性。

山賊們裝備參差，有菜刀、砍柴刀、木棍等生活用具，也有長劍、大刀、長槍等武器，不過就算他們手中有再多武器，也難敵駱嘉怡這位巔峰武聖。

駱嘉怡雙手各執一劍，腳踏幽冥七步，如鬼魅般遊走於幾十名山賊之中。她的揮劍、刺擊、橫掃等技巧，都是最簡單的長劍使用方法，卻能做到「劍一出手，必殺一人」的地步，不消五息，已有二十多名山賊死於她手上。

這次算是駱嘉怡第一次親手殺人，以往她都只看過別人殺人或以遠距離武器殺傷敵人，親手用劍斬入人體的感覺，她至今才能感受得到。她強忍胸口一陣悶意，繼續斬殺無惡不作的山賊。

寨主悲痛地說：「為甚麼！為甚麼你們要來毀我山寨？」

駱嘉怡喝斥：「為甚麼？為甚麼你們要姦淫擄掠？」

寨主兩眼通紅道：「我沒有！我沒有！！」

眾多兄弟死於臉前，寨主已無生存之意，把心一橫，發動只管傷敵不管性命的自殺式攻勢。憑著他不要命的攻擊，讓沒有實戰經驗的駱嘉怡氣勢大減，攻勢變少。

「許情退下。」說罷，廖永祥落馬一躍，飛身進入山賊群中。

駱嘉怡在聽到廖永祥指示後，已往後退去，在她去幽冥七步下，就算是廖永祥要追上她也得用點時間，更何況實力不過千人敵的山賊們？

廖永祥一手搭在寨主肩膀上，「是誰下令擄走伯伯的一對女兒？」

寨主汗流滿臉，廖永祥對他的震懾對比起駱嘉怡要大得多，駱嘉怡實力雖然強大，卻完全沒有廖永祥那份冷冷的果斷，是殺戮果斷。寨主相信，只要自己回答不當，眼前之人就會馬上殺掉自己。

寨主口吃的說：「我……我沒有……下……下過令。」

廖永祥大喝一聲：「是誰擄走山下農村中，伯伯的一對女兒？？？」

眾山賊一動不動，默不作聲。

廖永祥躍身到一位山賊身旁，「是你？」

山賊的褲子馬上濕了一片，「不！不…不是我！」

「那是誰？」

「是三寨主…」

廖永祥問道：「那兩位少女呢？」

「死了……三寨主享用完畢後就把她們交給兄弟們享用，後來她們受不了，就死掉了。」

「哦。」廖永祥冷冷的說。

「那麼你們也沒有必要活下去了。」

銀光四溢，鮮血四濺，沉石山上從此再沒有山賊組織。

有文了，辛苦子爭

６００正評加更

第十一卷 火毒奪體
第一百五十九章 入西關上魯山

農村，老人居所。

廖永祥平和的說：「伯伯，你聽我說，你的女兒們……」

「已經死了吧？」老人接上。

廖永祥點頭。

老人身體顫抖，熱淚在眼眶中運轉，「謝謝你們……」

駱嘉怡搖頭，「對不起，我們沒能完成承諾。」

老人一對女兒已死，他們再沒可能把她們帶回來。

老人啜泣道：「不要緊，我知道你們已經幫她們報仇了。」

廖永祥嘆一口氣，拍拍老人的肩膀道：「別太難過，憂能傷身。」

老人點頭，坐在一張木椅上，「也許是天意吧，希望她們兩姊妹能夠投胎到一戶好人家，不用再跟我這種窮老頭吃苦，不用再吃苦……」

廖永祥和駱嘉怡看著伯伯的蒼涼背影，心中不是味兒。人力有時窮，這個世界還有很多的東西都不是單憑力量或是金錢、權力就可以得到或者改變，也因如此人才會學懂珍惜。

與老人告別後，二人馬上起程，經此一役，他們的心境都出現了改變。

「要快馬加鞭！」廖永祥道。

「好！」駱嘉怡道。

連日趕路，他們終於離開了火雲國，到達煌朝西關。

看著那道熟悉的高牆，離開煌朝一年多後他們二人終於歸來。

「你們兩個，交出通關批文。」

廖永祥搖頭，「我們沒有。」

守衛嘻哈大笑，「哪裡來的人，沒有批文也敢來過關？」

廖永祥百般無奈，也不打算強行闖關，唯今之計就是一如以往，以夜幕掩護，摸黑入城。

夜深，兩個黑色的影子掠過高牆，進入煌朝。

入煌朝後，他們弄來了馬匹，直奔魯山。

一星期後，魯山山底。

「終於回來了。」廖永祥道。

駱嘉怡低聲道：「解藥仍未到手。」

廖永祥點頭，「先在小鎮中找一住處，待解藥到手再上魯山。」

二人以叛派者身份登山的話，恐怕山門未過就被分屍，廖永祥又不忍心殺傷同門，除了等到解藥到來才潛入魯山，已經沒有其他方法。

「我們去收集這段時間的江湖情報吧。」廖永祥就。

說到打聽情報，又怎能不到客棧酒館？有酒有肉的地方，自然有情報。

魯山客棧。

廖永祥二人選了一旁偏僻的位置坐下，二人運行聽功，在場任何人的一句一話他們都能清楚聽到。

幾道小菜、一壺酒水，就放在桌上，二人裝模作樣的吃了幾口，心機卻放在竊聽方面。

「不知道拜火教會怎處理今次的叛教份子？」

「也許就和其他各大門派一樣，把叛派弟子盡數收監吧？」

「這一年真是多事之秋，自從西關戰爭後，整個江湖都動盪不穩。」

「你們知不知道龍劍象刀宗倉谷文的事？」

「又有誰人不知道？他可威風了，一人斬殺了四位武王長老，雖然右手被廢，卻能保全性命逃去無蹤。」

「亂了亂了，總覺得所有事的背後都有火雲國的影子。」

「……」

只坐了一個時辰，所收到的資訊可多了，原來三王爺在八大門派中都安放了被火毒奪體的細作，很有可能就連各派掌門都已受三王爺所控，至少，在廖永祥的認知中並不覺得八大門派掌門中有武帝存在。

想不到一年時間，三王爺已經隱若掌握了煌朝八大門派，未知朝廷對此有何對策？又未知朝廷之中又有否三王爺的棋子？

「只希望解藥快點送到。」廖永祥心想。

火雲國，皇宮內，聖皇正在召見三王爺。

聖皇背對著三王爺，一動不動，三王爺跪下，汗流滿臉。

「聖皇……」

「你知道我叫你來所為何事？」

「微臣不知道。」

聖皇轉身，古井無波地道：「你勾結修真域，助他們入侵武林域，就算你死一百次也難解你所犯下的罪孽。」

「聖皇！微臣沒有做過！」三王爺站來來激動大喊。

「沒有？你沒有做過，以你的修為又怎可能知道『修真域』的存在？」

「微臣……微臣是從宮中秘藉中得知。」

「何必抵賴？若非先皇所託，你早已死了！！！」

凜冽殺氣把三王爺一下子壓在地上，黃色腥臭之液從王爺跨下涓涓流出。

「在本皇面前，你連螻蟻也不如！退下！」

三王爺跌跌碰碰的爬出大殿，聖皇轉動一旁石柱上的捲龍圖騰，大殿中心浮出一台監牢。

「你已經沒有利用價值。」

聖皇淡然推出一掌，在牢內的血人瞬間化為粉末，飄散於殿內。

不過是一掌之威。

「來人。」

一位太監進入大殿，「小人在。」

「把此藥方繫上二百三十四號信鴿上送出。」

「小人領旨。」

聖皇坐在龍椅道：「按下來就看你如何解救煌朝了……」

煌朝，魯山下小鎮客棧。

一頭信鴿在客棧上盤旋，察覺到空中情況，廖永祥悄悄躍出窗外，走到一棵樹下，天上信鴿隨後降落，落在廖永祥的肩上。

廖永祥小心翼翼地取下信鴿腳上信件，再把信鴿放走。

「到手了！」

得到解藥配方，廖永祥就跟駱嘉怡分頭行動，去找出能夠煉製出解藥的醫館合作，最後，駱嘉怡在魯山以北三里的村落找到一間頗大的醫館願意合作，只要再等一星期第一批解藥就可煉製成功。

一星期後，拿著剛到手的解藥，廖永祥二人準備登上魯山。

魯山山腳，全身青白長袍的駱嘉怡和全身鮮紅長袍的廖永祥，剛要登上魯山就被五名魯山弟子圍住。

「你是廖永祥？」一弟子道。

「對。」

「把他們拿下！」

五名弟子一擁而上，手中各持長劍，看來都是流水門的弟子。

廖永祥示意駱嘉怡不用出手，他取出一枝箭矢，以箭代劍，以《弓劍譜》應付，配以「控箭篇」，加上八品武王內力，運行起兩種武功時別具威力。

以五位天上武者和武尊的實力，不消一刻就被廖永祥控制住局面，要不是廖永祥留手，五位弟子早就死了。

突然，一位弟子道：「著手！」

五人同時後退。

廖永祥收起箭矢，道：「我們想參見掌門。」

帶頭的弟子向一旁的師弟交頭接耳，那位師弟就往總門奔去。

「我已派人請示掌門。」

「謝過師弟。」

「著口！你已不是本門弟子！」

廖永祥沒在意他所說，繼續問道：「萬箭師父他老人家安好嗎？」

「萬箭長門……他和大部份天火門長老被囚在山峯牢獄……」

「哦……」

五分鐘後，那位師弟回來。

「掌門有令，請廖永祥二人上總門。」

在師弟的帶領，應該說是監視下，二人慢步上總門。

想問下呢
每個力量體系既次元咪有分高中低階既
依加吉仔身處始動次元既武林域
係咪已經屬於最高階嫁啦@@?

每個次元有分唔同發展，有分高中低

始動次元係最高階

以前諗住最高階既次元會一街都係神階

好似講過，通過武林上神階係最難，但點解就唔清楚

凡係肉身成聖既都一定難

大家都太陰謀
呀伯只係一個普通既呀伯

修真啲劍修上神階食天劫都有法寶擋吓呀
你武林域上神階用咩擋天雷？ 盾牌？

講唔講得點解七美德唔會插手？

命運籃球輕鬆出產

異能難d, 因為冇路線可言

子爭可唔可以解釋下異能同靈異力既分別

我記得初一十五講過“異能正正是靈異力的雛型” 但係靈異力又唔算係異能

異能會似靈異力性質，例如你靈異力係火焰有關，你異能都會係同火有關

異能發動靠精神力，靈異力靠心之力，靈異力強過異能

即係可以由異能到知道自己個靈異力大概係d咩
屬性啦 能力上啦
eg 老江異能有四大元素 咁就估到靈異力一定同四種元素有關係

最難唔係異能域咩，無明確升級路線 但升到最勁
因為最快掌握到心之力同靈異力

佢哋為system服務，唔會做多，唔會做少
就算世界破滅都必然會復原，世界會繼續保持平衡

呢個要靠子爭巴答 因為目前為止都冇係故到提過

了解

高效率到呢 已經答左

遲啲講點解啦

以後有問題直接召喚子爭巴就ok

無間域

靠身心靈全方位自虐上神階
未上已崩潰

菊花很重要 既靈異力會係咩

一定同菊花有好大既關係

好唔公平
呢個世界有d人努力一生
有班蛋散喺度按章工作

含沙射影緊d咩人

這就是現實
普通人分分鐘到死個日都唔知上面有班蛋散係到控制緊個社會
死咗都唔知咩事

菊花臉紅道：「其實我的異能可以進行定位。」

「那你快用異能查出它的位置。」

「那……哦……好吧。」菊花右手一揮，解除褲子裝備。

「你幹甚麼！？」

一個男人在自己臉前脫褲，嚇得江河差點一劍殺了他。

菊花聲若懸絲的說：「我的異能要光著屁股才能夠使用……」

江河臉色發白，「你……你的……真的嗎？真的？那那那那好吧。」

靈異力係異能進階版
既然異能係定位 進階可以做到隨意門咁好合理
我9估係可以瓹入佢個菊花直接傳送到想去既地方

想問下點解火雲國個皇帝會想救煌朝既

我諗係因為聖皇到半神知道有由其他域黎嘅威脅存在，已經唔想再內耗掛

就等於老江係九域個到叫d人唔好再鬼打鬼
應該同心合力 放眼域界戰場
不過九域game d人知道戰場存在都仲要內鬥
何況真實域界內唔多人知道戰場既存在 so

推～

因為d人一來當佢係遊戲, 二來死咗就要重新黎過所以無人去冒險

其實好矛盾，強者是從不段的試練同競爭產生
無競爭無進步，一個和平界域入到戰場都係等死
同心合力唔見得比打生打死好

始動次元不過唔似九域，唔係game人死左就無 亦唔係個個想去變成強者
只係想好好生活
火雲皇帝可能有憐憫之心 唔想平民死

咁佢地平時做緊咩

食花生

要生關死劫既話
每個域界入面都有大量魔物 有迷宮有險境
再唔係可以直接入戰場歷練
內鬥根本就令到大部分人冇機會去試練
未踏出成為強者個步已經gg
冇錯 玩家vs玩家都係進步既方法
但唔會係明知有共同敵人都仲team kill升lv咁囉
純粹個人感覺 不喜任插

內鬥又唔可以話係冇機會去試練
有d宗門都係內鬥過濾左班廢既去重點培訓
只能說強既愈強, 弱既愈弱

無啦啦去山寨咁奇怪既 明明要趕返煌朝 係咪伏筆

邊部作品有提過七美德

講緊戰爭個d 郁d都死幾千幾萬人
咁點升lv

其實佢地點feel到自己去到咩階位？

天生神階嘅可能會唔知
但修練上去嘅都會大約知道
係嗜血者個到有講過
有啲惡魔天生神階 仲要好撚廢

同埋大家可以刷一刷紙言
每日 每週 每月第一都會有加更
Web版visitors先計
Btw每日第一左

俾條女試吓殺人感覺

純粹係咁既話 感冒好突兀
好似呢part多餘左d

用黎俾佢地心態心境有所提升
有所感悟 實力同境界自然會有上升既機會
有d境界同境界之關
已經唔能夠單靠努力 天份去提升
係睇你心境同感悟
就好似佛國域d人咁 參透佛法有所覺悟
即刻成佛踏入神階咁

無實戰經驗明明實力比佢強,無先生喺度差啲輸埋
打完先生就知要點調教嘉怡

邊有咁多伏筆

踏入修練一途會對該體系變得具感應力，所以會分得出位階之別，所以或多或少都會感應到附近嘅人嘅相關氣息

我都唔記得

第二喎

在三千世界誕生之時，虛無之中出現了三個小千世界，分別是大陽次元、大陰次元和始動次元。

大陽次元是光明陣營次元，裡頭有很多愛好和平、喜善厭惡的生物，當中最為強大的生物是七位直屬於System的大天使，他們擁有「七美德」的稱號，代表世界的「善」。

緊完就鬆，有實有虛

而且佢哋趕路又未至於要跑死馬咁趕路，路經此地的確發生咗一件事

至於依件事係唔係要捨除呢？我又覺得依個小插曲都有佢要帶出嘅一啲嘢

快啲再上七百正皮

嗰節山賊應該都係想俾女嘅試下殺人個感覺啫

等個孫燒俾我

暴食先係風景海

連道歉都要俾人屌

子爭巴 留名輕輕一推
唔知我有無機會出場

話時話我想問下點解當初堂堂將軍個仔 啲侍衛都只係千人敵？

我屌番佢地都似

以我記得同埋wiki record, 最多都係得沙利葉出過場

我想問下有卡羅有無獨立故?

有無其他巴打寫過佢??

暫時未有, 有都未出

唔知有無miss 咗
而家個修真域條友死咗
仲有邊個控制嗰堆蚯蚓 ?
三王爺自己控？

路西法呢咁

路西法係七宗罪 雖然唔知點解會幫救世

好奇到底先生真係大氣運加身定係佢之前嘅「先生」喺度一樣咁推波助瀾

九域果陣一開始出現過, 之後都冇咩點見過佢, 而家諗緊睇住先生既應該係天使, 但唔知係邊個

btw, 路西法係魔王黎

咁耐以黎既動漫、小說之類路西法其實都好似係偏向好人, 係做錯野先比人打左落黎

因為佢傲慢

我都覺得佢係好人 不過佢以為自己可以做上帝 就俾人當反賊 耶撚on99

觸發型，唔係主動技能

文呢？

根據基督教一些教會的觀點[誰？]，路西法在未墮落前，他由於過度驕傲而忘記祂是一個天使，意圖與神同等。有一天，上帝帶聖子巡遊天界，讓眾天使向聖子下跪參拜；路西法因為不滿上帝讓其向聖子下跪，率領天界三分之一的天使叛變，路西法極端驕傲和自信祂可以推翻上帝。不過，路西法和祂的軍隊都失敗了，因而被放逐並失去了過去所擁有的榮耀，結果被逐出天堂，墮落成魔鬼（撒旦）。路西法在地獄重新建立了一個類似天堂的新世界，在那裡祂成為了魔王—撒旦，而跟隨祂的墮落天使們則成為惡魔（demon）。

from wiki

蜈蚣比你講做蚯蚓，即刻霸氣盡失

你已經沒有利用價值了

罰自己重睇

可能你真係可以重睇~
咪講左係沙利葉~
九域番外嘅英靈殿

文呢，算，無文照推

邊有講過

重睇去

有提過 冇出現過 介紹咁

卡羅好神秘

好想知佢實力有幾高

魔瞳

冇文

今日幾點有文

個post推得咁慢咁？

異靈力 出文

我是來催文的

文吖

子爭可能俾腦細禁錮咗
快d打電話報警

垃圾黎
冇腦
得個睇字
完全賣隊友

通常遲出手 都係高手

佢係唔識出手
通常係弱智

文呢文呢

聽講佢用劍數一數二

睇黎要等深夜先有文

係咪就黎完

倒數第一第二

睇黎係

唔好逼走埋卡羅

暫時用講劍 唔計先生
刨丁第一江河第二？

用劍係點我唔知，但除底褲黎講江河認第二佢敢認第一

疱丁話卡羅勁啲，疱丁只係識用有鋒嘅野

卡羅垃圾黎架
我都可以打爆佢

push

Respect 唔好亂黎

呢啲先勁，平時笑笑口，但點都唔會死

卡羅真心垃圾 我陳述事實 飲一啖酒都醉

未有文

呢排好少咁夜都未有文，子爭今日一定去左溫女

佢星期六日成日都好夜返

甜

子爭去左搵嘉怡姐

放假一定係淩晨更

3，4點是常識~

第十一卷 火毒奪體
第一百六十章 戰魯山掌門

「掌門！我們已把二人帶到。」

「叫他們進來，然後退去。」魯一劍道。

步入總門，往日種種皆浮現於眼前。

「參見掌門！」二人齊聲道。

「廖永祥……駱嘉怡……一年不見，二人進展千里。」

「托福。」廖永祥拱手道。

廖永祥傳音入密，「嘉怡，準備幫我守住大門，我要制伏掌門，迫他服藥。」

駱嘉怡傳音回應，「為何你肯定掌門被控了？」

「感覺，憑我的直覺。」

廖永祥調理呼吸，「是時候！」

廖永祥取出赤木弓，引箭一射，駱嘉怡同時取弓，往後倒飛，守住大門。

在不足五十米的距離外，就算是一品武王的魯一劍，也難以避開，不過看來他早有準備，在電光火石間寒墨鐵劍已緊握於手，不慌不忙地刺出一劍，把箭矢從中間削開一半，化去一箭。

魯一劍大步踏出，一步之間已經刺出了不下二十劍，就算廖永祥的動態視力極佳，也只能粗略看出二十劍的軌跡。

「喝！」廖永祥大喝一聲，又射出一箭，然後他放回赤木弓，在現在的距離對付一品武王，弓箭已難以再發揮作用。

剛剛一箭能破去二十劍中二三，然後漫天銀光瞬間掩沒掌門。銀光是由飛刀折射而出，廖永祥一下子就用盡身上五十把飛刀。不過，面對實力比自己高太多的掌門，不一鼓作氣是不可能制伏他。

「飛刀？」掌門長劍一引，二十劍刺化作一道劍幕，叮叮噹噹之聲不絕於耳。

「還有！」廖永祥行雲流水的投出箭袋中箭，控箭篇內手法盡數使出。

「有點能耐。」魯一劍道。

劍幕出現了轉薄的跡象，假若廖永祥能堅持下去，還真是有希破開劍幕，可惜，他的箭卻用盡了，單靠化箭法亦難以應付。

魯一劍收式，換了一個進攻的架勢，「你乖乖投降吧！」

廖永祥道：「掌門，我手上有你所中的火毒奪體的解藥，只要你服下就能解除控制。」

魯一劍的臉上流露出渴望的神情，一瞬間又回復平淡。

「我不知道你在說甚麼。」魯一劍道。

廖永祥笑說：「掌門，別怪弟子。」

廖永祥左右手各拿出一個筒子，兩個筒子就是廖永祥親身製作的彈簧暗器「孔雀」。

扭動暗器，「孔雀」各自射出八根毒針，攻擊所覆蓋的範圍都是魯一劍的要害之處，就算他想要逃也逃不掉，想擋也來不及。

魯一劍再次轉攻為守，掃出一道劍幕，廖永祥乘此機會取下赤木弓，凝出一箭的瞬間動用了近乎八成內力射出一箭，目標就是劍幕的正中心位置。

察覺不到弓箭來勢，魯一劍在沒有準備下硬吃了八品武王近乎巔峰一擊，就算有武王罡氣保護，虎口亦被震出一道不淺的傷口，鐵劍應聲落地，同時，廖永祥使出一式劍指，時機巧妙得很，就在鐵劍離手尚未著地的瞬間，擊中在魯一劍的氣門上。

任憑武者再強，人類的結構都是改變不了，在氣門受了沉重一擊的情況下，就算一品武王也得窒息。廖永祥一手拉開魯一劍的口，另一手把解藥塞進他的口中，再以內力強迫魯一劍嚥下解藥。

服下解藥後，魯一劍在地上不停翻滾，他的身體抽搐成一團，突然又完全伸展軀幹，見他徐徐張大口，一條蜈蚣從口而出，廖永祥一箭把它刺死。

「咳咳！！咳咳！！」魯一劍咳嗽不停。

廖永祥一掌拍在魯一掌背上，內力慢慢輸出，幫助魯一劍調理丹田內翻滾的內力。

「呼……是廖永祥你？」

「沒錯，是我。」

魯一劍搖頭低嘆，「想不到我身為魯山掌門竟然會中了火雲狗的低下奸計，又有何顏面再面對其他人？」

廖永祥說：「掌門只是一時沒留神，方會讓對方有機可乘！」

「事實就是事實，我的確中計了。」魯一劍輕輕嘆氣，「廖永祥，你還有多少解藥？」

「手上有大量，另外還有更多正在製作中。」廖永祥道。

「嗯，我先把可疑的弟子盡數集合起來，馬上進行治療。」

掌門安排了可疑弟子逐一來到總門，再和廖永祥、駱嘉怡合力製伏他們，一一餵下解藥。

三天過後，魯山派內的弟子都完成解毒程序，而被囚禁的萬箭武王和其他長老早已獲釋。

「廖永祥！」萬箭武王道。

「師父！弟子回來了！」

萬箭武王雙眼瞇起，瞪著廖永祥。

「武王？你已經成為武王？」

廖永祥點頭。

「很好！」萬箭武王大笑道。

在掌門的安排下，魯山派很快就回復以往的光景。為了維持煌朝的穩定，掌門決定面聖，把火雲國的陰謀告知皇上，提供解決方案。

在面聖前，掌門召見了廖永祥，更還邀請了萬箭武王一起到來，以便了解廖永祥離開魯山後一年多的遭遇，以及能夠找出解藥的原因。

廖永祥把他的經歷鉅細無遺道出（除了火雲聖皇是武帝和遇上修真者這兩件事外），當掌門知道廖永祥的劍道感悟已足以不動用內力擊倒武王後，跟萬箭武王一同了口氣，就連早知廖永祥武學天份不簡單的萬箭武王，也想不到弟子的潛力恐怖到如斯地步，竟然可以由零開始，用了大半年時間就足以匹敵九品武王，就連當年的倉谷文都不可能做到。

「這件事絕對絕對不能告訴別人！」萬箭武王認真的說。

「弟子明白。」

魯一劍說：「你一定要好好保守自己的秘密，另外藏經閣任你使用，希望你能在更多領域得到成就。」

「謝掌門！」

「不，應該是我和整個煌朝跟你道謝，若不是你，恐怕不出十年，煌朝就不復存在。」

萬箭武王說：「永祥，你一定要盡力修練，不要因你已難尋敵手就沾沾自喜，繼而惰於練功，須知道天下之大，不要把自己局限在小小的煌朝。」

「弟子謹遵教悔。」

「很好。」萬箭武王點頭道。

翌日，魯一劍帶同廖永祥和兩位長老上京面聖，在廖永祥的要求下，駱嘉怡也一同上路。

馬車中，廖永祥和駱嘉怡坐在一起。

「完成了這件事後，我會盡全力衝擊巔峰武王，我覺得我的內功心法只有到達了巔峰武王之境方能進入大成門檻。」

駱嘉怡皺眉問道：「那麼奇怪？為何不是內功突破，引致境界突破？」

「我也覺得奇怪，但是就是有這種感覺。」

廖永祥很相信自己的感覺，既然他覺得這樣，就定必會是這樣。

一黎就有文

其實我日日都會出九龍陪女朋友 前幾年半工讀放學後都會去一轉九龍先再返屋企打文出文

一開就有文

有文 正

「完成了這件事後，我會盡全力衝擊巔峰武王七百正皮加更

拍左好多年拖？

得一篇

好型

2日得一篇

當掌門知道廖永祥的劍道感悟已足以不動用內力擊倒武王後，跟萬箭武王一同了口氣

瞓唔著一推

我都記得 好似仲要放狗

唉，我今日啱啱分手，好撚sad
好辛苦，生活中每個地方都有佢嘅影子，度度都有回憶…救命
我放唔低佢…

一係追返佢，一係溝過件
老辛常談啲就時間衝淡一切

吸，唔知點解無咗

6

我今年都係第6
一齊努力

Ching你地一定好錫女朋友 我初戀一年半就收左皮

追唔翻佢，佢好憎我…
溝過件，話咁易咩
時間可以沖淡，但過程好辛苦

大家都係第一次拍拖

今日係咪凌晨更

Pish

你唔係之前有個台灣女朋友？
好似仲問你個名台語咩意思

無記錯好似係同女朋友去台灣姐，點解變左有個台灣女朋友

咁識食

好似係下一站嘅台語

某讀者

今日幾點會有文

文?

放假等文特別辛苦

仲未有文

又放狗

兩日得一篇

煩夠未

我想要文

唔好亂講，子爭無脫過更。

差唔多係呢個時間出文了

今晚夜瞓，睇下等唔等到先

文呀文呀

子爭返左屋企未

陪完女未

假催文 真推post

等左成日未有文

係時候出文啦

咁樣聽朝係咪連續有兩篇

仲未有。。

第十一卷 火毒奪體
第一百六十一章 面聖，分道

從魯山出發，大約需要一個星期左右的時間方能到達首都，沿途還要經過好幾個臭名遠播的盜賊團領地。他們所乘坐的馬車掛有魯山派的標誌，任何盜賊都不敢阻礙，任由馬車經過。

經過一星期的路程，五人已經進入首都央煌城範圍，皇上得知魯山派此行目的，早已派人迎接。

「諸位是魯山派朋友？」一身穿華麗軍服的軍人問道。

「是，我是魯山派掌門，魯一劍。」

軍人拱手道：「在下御前禁軍統領蘇漢洋，久仰魯掌門威名。」

「客氣，皇上何時有空面見我等？」

「現在！在下就陪同諸位入宮面聖。」

其實，面對八大門派異樣，皇上早就知曉，更派出探子了解此事起因，在歷時個多月的調查後，得知火雲國與此事有莫大關係，故此，在魯山掌門提出面聖商議有關火雲陰謀後，皇上就馬上作出安排。

大殿內，皇上早已恭候多時。

看著大殿兩旁的禁軍，魯一劍不期然皺起眉頭。

「望魯掌門見諒，在敵我難分的局面下，在下是不敢疏忽對皇上的保護安排。」蘇漢洋道。

魯一劍點頭。

「魯一劍參見皇上！」魯一劍拱手道。

兩位長老和廖永祥二人同樣拱手齊聲道：「參見皇上！」

「諸位有禮。」皇上道。

皇上接著說：「諸位此行是否有關於火雲國陰謀之事要告知於本皇？」

魯一劍說：「沒錯……」

魯一劍把已知的事，包括火毒奪體和八大門派皆被滲透之事一一道出。

「這樣的話……能否請魯掌門幫忙讓各派弟子服下解藥？」

「可以，不過本派元氣大傷，未能有足夠人手完成此事。」

「易辦，就讓蘇統領分配人手配合你的行動。」

蘇統領半跪道：「末將領命。」

接下來經過皇上、魯一劍和蘇漢洋的討論後，決定由最接京城的煌山門開始，逐個門派進行解毒。

得到皇上派兵幫助，馬上組成了足足有二千位實力不弱的禁軍隊伍，配同魯一劍前往各大門派解毒。

「廖永祥，你就先和駱嘉怡回去魯山，接下來的事我和兩位長老處理就行了。」魯一劍道。

「弟子遵命。」

本來魯一劍有想過帶同廖永祥二人隨隊出發，不過魯一劍始終有點不放心，擔心其他門派中有人會看出端倪，知道廖永祥有可能成為武神的秘密。

雖然大家同為煌朝八大門派，不過門派之間存在著一定的競爭關係，為了自己利益，難免會有人想歪。

魯一劍不可以讓這件事發生。

分別後，廖永祥二人沒有急於回去，更沒有使用馬匹代步。假若單靠步行的話，需要約一個月時間才可到達魯山。

「嘉怡，我想去一趟慕風山寨。」

駱嘉怡驚訝地問道：「為何？」

「我要解開你的身世之謎。」

駱嘉怡微笑道：「其實不要緊的，過去已經過去。」

「反正順路，可以順便帶你見見我的父母。」

駱嘉怡紅著臉說：「見……見你父母？」

廖永祥帶著滿臉通紅的駱嘉怡，朝慕風山寨走去。

慕風山寨領地範圍內共有三座山，以慕風山為主山，其餘兩座山為副山，成一天然險地，易守難攻，多年來曾有不少門派，包括朝廷派兵剿殺，卻都只能鎩羽而歸。

慕風山寨外，駱嘉怡帶著廖永祥到了唯一的入口，是一間木屋。

「來者何人？」守門人問道。

「慕名而來深不歸，風行萬里了此行。」駱嘉怡唸出。

木門打開了。

「是你？你不是被抓了的嗎？」守門人道。

駱嘉怡沒有回應。

守門人留意到駱嘉怡身旁還有一人，拔出劍道：「你是誰？」

「魯山派廖永祥。」

「甚……甚麼？」守門人顫抖的說。

雖然多年來憑著天險守過不少門派的攻勢，但是並不代表慕風山寨有本錢對抗八大門派。

「我要見你們的大當家。」廖永祥抱胸道。

守門人馬上說：「是！小人馬上通報！」

片刻，廖永祥二人就受邀到慕風山主寨內。

大當家和二、三當家也在。

大當家問道：「未知廖少俠親臨敝寨所謂何事？是否為了那丫頭的事？」

大當家看了看駱嘉怡，大當家知道駱嘉怡是多年前被劫去的手下後，就以為廖永祥巧合救了駱嘉怡，再看中了駱嘉怡，才會帶人來相親，武俠就是喜歡做這類繁文縟節的事。

正當廖永祥欲張口回答時，二當家慕容南拍椅大喊：「是你！我認得你了，你是當年馬頭鎮那小子！」

廖永祥想了想，「哦，原來是你，你是否還在做那些殺人劫貨的勾當？」

殺氣片刻間充斥在山寨入，廖永祥冷冷道：「當年你不是我對手，今日也不可能是！！」

廖永祥之堅定意志配合滔天殺氣，讓二當家當堂語塞，張口呆企。

大當家乾咳兩聲，「廖少俠，請原諒我二弟。」

廖永祥閉目道：「廢話少說，我來只是找一個人。」

「誰？」大當家認真的道。

大當家心中暗想，既然廖永祥來找一人，此人極有可能是得罪了他，如果此人不太重要，就讓他為山寨犧牲吧，要怪就怪他招惹到八大門派的人。

「當年帶駱嘉怡回來的人。」

「哦……等我一下。」

大當家別過頭，與三當家竊竊私語，只見大當家臉色一沉，連嘆幾口氣。

「廖少俠，實不相瞞，那人早在幾年前被人殺了。」

「被人殺了？」

「是，在一個任務中，他被敵對的盜賊團圍攻，戰死當場。」大當家小心的說。

「喔……」廖永祥望一望駱嘉怡，駱嘉怡無奈聳肩。

「既然如此，我們告辭。」

大當家瞪眼說：「告辭？」

廖永祥不耐煩地說：「怎樣，我們不可以走嗎？」

「不！不！不！來人，快帶兩位離開，不要怠慢！」大當家連忙道。

大當家恨不得由他親身馬上送走二人，只要二人仍在，就有種寒茫在背的不安感覺。

兩位山賊受到大當家的嚴厲提醒後，整條路上都客客氣氣的，就連前方有一個泥坑，他們都馬上臥在坑上，叫廖永祥二人踏著他們身體過，熱情得讓二人感到有點不舒服，最終順利返回木屋，離開慕風山寨。

「最終都是查不到你的身世。」廖永祥道。

「不要緊，都是那句話，過去的都已過去了。」駱嘉怡笑道。

駱嘉怡雖然想知道自己的生父生母是何人，但都只是止於想知道而已，對她來說，現在最重要的就只有待在廖永祥身邊，和他一起遊歷江湖，一起生活。

「既然如此，我就帶你去找我父母吧。」

「真……真的要啊？」

「當然要！」

好彩未訓

睇完可以訓

冇文睇，訓唔著

有啦

每個星期日訓醒冇文都好sad

訓到星期一晚會好d 有兩篇

咁以後星期日要早啲訓

訓到開新post好d
有8篇

正臨瞓前等到有文 瞓得

有種覺得子爭今次寫既故好唔連戲

點解 火毒奪體呢個章節真心好睇

又有d殺山賊既小插曲好正

願聞其詳

第十二卷 指腹為婚
第一百六十二章 再遇父母

當年，廖永祥一家為了避開鎮東大將軍的追殺，被迫進入一個大森林的深處隱居。為了讓家人不再過著躲躲藏藏的生活，當年的廖永祥腦海已有了一個想法，有機會的話一定要找鎮東大將軍報仇。

廖永祥帶駱嘉怡前往森林找父母，一方面是想父母看看自己的未來妻子，另一方面是帶兩老離開森林，一起回去魯山派居住。有了魯山派這個後盾，就算是鎮東大將軍也不敢出手，更何況這件事由始至終都是鎮東大將軍理虧在先。

一個很大的原始森林，森林內有各種猛獸、毒草、瘴氣，就算是武者也不敢隨意進入。以往就曾經傳出過不少平民誤入森中以致神秘消失的傳聞，當然十居其九都是被森林中的兇猛野獸殺死。

「你看看這個森林，我由小至大就是在這個森林中居住，箭法也是在森林中練成的。」廖永祥笑道。

「很美麗的森林……」駱嘉怡閉起雙眼，深深的吸了一口氣，品賞著森林獨有的樹木清新氣息。

「來，我帶你去見我父母！」廖永祥拖著駱嘉怡的手進入森林中。

大約步行了四百米後，駱嘉怡就清楚感覺到有很多不懷好意的氣息在慢慢包圍他們，害她整個人都繃緊起來，廖永祥見狀就叫她放輕鬆點，以他們武王實力加上廖永祥很熟悉這個森林的地形，就算是森林中所有野獸一同來襲，也有充足勝算。

假若不熟悉森林情況的人進入其中，在四周環境極為相似的情況下，很快就會被困其中，然而廖永祥從小就在這個森林中生活，自然很了解應該如何行走。

「快到了，經過一個小地底洞穴，就能到達。」

果然，不出十步就有一棵通天大杉，在大杉根部有著一個難以用肉眼察覺的地洞入口。在廖永祥的帶領下，駱嘉怡與他一起走進地洞。原來地洞並不長，只走了數十步就離開地洞，在地洞出口處是另一個世界，一個閃耀著七彩光芒的地下洞穴。

地下洞穴正中間有一個大圓洞，陽光能夠從洞上射來，所以在洞內的光線極為充足，甚至比起有無窮大樹遮擋陽光的森林還要光亮得多。洞內長有各種七彩玉石，陽光射到玉石之上就會拆射出各種色彩奪目的七彩光芒，光芒柔和至極，毫不傷眼。

洞中有一個地下湖泊，湖迫內還有各式魚兒生活，在岩壁之上更長有各種珍貴的植物，有果樹、藥草等，難怪廖焰明當初會選了這個地洞跟家人隱居。

「爸爸！我回來了！」廖永祥大喊。

片刻間，一個身影由一旁閃身而至，他就是廖永祥的父親——廖焰明。

「永祥，很久沒見了，這段日子過得好嗎？」廖焰明問道。

「很好。」

廖焰明看著駱嘉怡，「這位是？」

「她是我的愛人，駱嘉怡。」

「帶著姑娘回來？很好，跟我回去見見你的娘親，她正在造飯，要是她知道你回來了一定高興得很。」

廖焰明在洞內建了一間木屋，這間木屋亦是廖永祥兒時居所。

「夫人，永祥他回來了。」廖焰明說。

一位婦人從屋內跑出來，「永祥回來了？真的是你！幹嘛瘦了那麼多？來，先吃點東西！」

廖永祥笑說：「娘，她是駱嘉怡。」

「她是你妻子嗎？」

「還未是。」廖永祥道。

駱嘉怡紅著臉。

廖焰明說：「來，別再說了，快進去。」

一家人難得聚頭，太多的話要說了，廖永祥單是說說這些年來的經歷，也可以說個幾日幾夜。

「對了，你們打算何時成親？」廖永祥母親問道。

廖永祥看了看駱嘉怡，「這個問題……應該快了。」

廖焰明哈哈大笑，「永祥你年紀都不輕了，快送三書六禮到駱小姐娘家，盡快成親吧！」

廖永祥說：「嘉怡不知道自己的父母身份……」

「哦？」父母齊聲道。

廖永祥稍作交代，廖焰明點頭道：「原來如此，想不到駱小姐的身世那麼可憐……不要緊，成親過後，嘉怡就是我兩老的半邊女兒。」

駱嘉怡眼有淚光，「謝謝世伯……」

「哈哈，謝甚麼？夫人，去地下室拿一瓶酒來，今天我很開心，要喝酒！」

「好的，馬上就來。」

這夜，四人吃得滿懷歡暢，好不快樂。

翌日，廖永祥和父親商量搬去魯山居住之事。

「此事……我怕會連累到你。」廖焰明輕輕搖頭，擔憂道。

廖永祥微笑道：「不用怕，父親你看看我現在的境界。」

廖永祥催動全身修為，八品武王的內力毫無掩飾的散發出來。

「⋯⋯好！既然如此，我與你娘就跟你們上魯山！」

廖焰明雖然已離開江湖多年，但是還知道一位武王對一個門派來說極為重要，就算是鎮東大將軍想要對付武王，都必要做足準備。

確定了搬家之事，他們就準備在三天後起行，這三天時間廖永祥都用來為駱嘉怡介紹他的兒時玩意。

廖永祥帶駱嘉怡走進森林，指著一棵被斬成一半的樹說：「當年十三歲的我拿著弓箭捕獵一頭老虎，誰知我的弓箭竟然射不破牠的毛皮，還把牠惹怒了，我就逃到樹上，老虎一來到就用牠那隻恐怖的虎爪，一下劈斷了大樹，令我從樹上掉下來，在這個生死關頭我學會了使用『無箭篇』的流星擊，把老虎一擊擊殺。」

駱嘉怡驚訝的說：「那頭是甚麼老虎，連弓箭都射不死？」

「這個森林內的野獸都很強悍，比起外頭的野獸強得多。」

「哦，原來是這樣的。」

三天後，四人已經準備好行裝，馬上就要出發。

就在四人離開森林後，一個身穿軍服的人悄悄跟在四人身後，距離極遠又沒有半分殺意，就算是廖永祥也感應不到那軍人的存在。

軍人把一張密件綁在信鴿腳上，然後放出。

另一方收到信件之後，很快就調動了大批兵馬，悄悄對四人進行包圍。

「永祥，你感覺到嗎？」廖焰明問道。

一年前，廖焰明的《九重望日功》已到八重之境，加上多年來的修練，已進入二品武王的境界，配合《箭術》，就算是一品武王也難是他對手。

「感覺到，要來的始終要來，想不到過了十多年他還沒有放過我們。」廖永祥說。

「嘉怡，保護我娘親。」

「放心。」駱嘉怡心中生出濃厚殺意，沒有人可以傷害她所愛的人黎以及她愛人的家人。

「爹，你就保護她們二人，對付他們，我一人足矣。」

「行嗎？別勉強。」

「不會勉強，他們最強的也就九品武王，以我現在對劍和弓的領悟，就算不用內力都能十招之內擊殺他。」

一早起身有文睇

咁早又有文

一早入黎就睇咗
今晚點算

連睇兩篇好爽

一年前，廖焰明的《九重望日功》已到八重之境，加上多年來的修練，已進入 二品武王的境界，配合《箭術》，就算是一品武王也難是他對手。

唔明
老豆自己二品武王都唔出山
點解見到個仔八品武王就會出山

一年前，廖焰明的《九重望日功》已到八重之境，加上多年來的修練，已進入二品武王的境界，配合《箭術》，就算是一品武王也難是他對手。

因為個老豆自己都比自己個門派同將軍追殺
咁個仔有門派, 過去個仔果邊搏其他門派同個將軍唔敢搞事好合理

先生好串

題外話, 到底先生由呢個故至第三世代有冇同LKY扑過野?

感覺救世陣營係一班毒撚, 滅世陣營就個個有女屌

睇後台，最重要有一個安全容身之所，唔係有能力去行街

已改

鹹濕

呢兩篇太多文戲好唔慣

好明顯下篇又要睇先生屈機

先生萬年處男

聚丙烯

江河同先生都有女喎

鎮東將軍都幾厲害 全家一出森林就追蹤到 之前幾次先生出入魯山派又無出現既

有, 但係得個硬字lo

追老豆, 先生未算係曝光

其實一定扑過 唔係點會有薑汁同杏霜

諗番起嘉怡姐條匙可以用黎變成不同形態

聖人係唔會有淫念的

個兩隻好似係寵物黎

佢地唔係寵物妖修成人咩？

重睇啦

第77章

廖永祥衝過去看看地上的四名嬰孩，「他們……他們就是標童、喵喵、杏霜和薑汁！」

錯咩？

係佢地啲寵物變成人形

屌9up吓咁認真

難道先生是不能

原來唔係講我

初一 十五呢

真定假膠

咁初一十五係咩

英雄聯合線

先生既仔, 但not sure係寵物定係人, 個人偏向係寵物, 之前問過歐仔話佢地忙完先有機會生個親生既出黎

寧宣

而家推po好似好慢

熱烈討論能有效且高質地推po

既然翔係先生既血脈 但又唔係佢同嘉怡生
咁係點生出黎? 單性繁殖???
識單性繁殖 所以嘉怡唔生??

想問多你一次 真唔知定假膠
真心問 因為好驚訝點解你會咁問
如果你冇飛住黎睇既話

越來越覺得佢假膠曲線推po

btw 答左你先
呢個血脈唔係指後代個種血脈
翔係吉仔用秘法留低自己既一滴精血
以防自己失敗殞落
有乜依郁 靠滴血重生
所以 翔雖然係獨立個體 有自己意識
但你可以當佢係吉仔既複製人

曲線推post

你曲到我想block撚左你

同埋主要係佢地好忙冇時間生, 好似係

都有6個仔女啦其實
仲生黎做乜呀講真

唔洗有十月懷胎既痛苦但係又可以享受天倫之樂

丹青表示屌女既快感你地識條牙籤咩

淘寶有冇得買連登正評？
好想快d有故睇呀

咁宇宙通行證有無得淘

跪求子爭兄好心比多篇我地止下渴

獨立的

唔夠喉

野仔 執返黎

啱啱重睇完第一季 留個名先
子爭巴加油

再推

推post小先鋒

雖然咸濕 但agger 同問

做處男先可以跳出system

要搵返旺角阿伯，佢肯簽俾你先有

唉 今次瀨蕉啦
原來我miss左好多野

一定有啦

係火雲國做左老婆都唔知幾多次

紙言每周上左第一係咪有更加

可能係童子身練功先會咁勁
魯山掌門勁佢七品都可以一招制服

巴打下次cap埋圖

miss左啲咩

8月27嗰更出左啦~慢慢等28嗰更啦

琴朝咪出左

其實大家都係得道階, 不要分得那麼細

miss左4章文呀

咁咪好LO, 比你爽返4篇

係本絕左版既實體書到 點爽呀

掌門低階過萬箭

影比你睇

唔出奇

最勁唔一定做掌門

可唔可以比埋我睇

我可唔可以收返句說話

設定＞文章類型＞+＞甜故
應該可以出返正常名單，第一位係馬鞍山

返工忙

轉工
轉份冇咁忙嘅專心出文

全職作家, 連登包養

今日lunch 無文睇呀

無文好寂寞

毅進星全力g持

毅進星$100

:
等待

遲左1個鍾放飯都未有文

無文

冇文？

屌你地咪撚催啦 咁多留言仲以為有文

真心定假膠, 真心既話唔鍾意留言咪去紙言果D睇

咁你去紙言睇啦

佢刷存在感

留言=推PO=開新PO=加更=有文睇

頂 以為有文

Sad but ture

去紙言啦

推po唔緊要 催撚完未？第一日追文？

點解你咁撚on9

假催文, 真推PO

真心膠咪以為我on9囉

都係無

凌晨見

下雨天沒有文

可以點搵你

萬事樓會客室

下雨天總掛念永祥

掛住d女性角色
永祥

正常人都會見到你on9嘅

講先生成長個故叫咩名？唔記得

真心 ？

觀察者（好似係）

第十二卷 指腹為婚
第一百六十三章 戰東煌軍

廖永祥拿出弓箭，然後催谷內力大喊一聲，「別躲！快出來！」

說罷，為數不止五百的軍隊從四方八面湧出，把四人重重包圍。

「呵呵……想不到廖焰明的兒子蠻有氣勢，面對五百東煌軍仍然面不動容，佩服佩服。」領軍人道。

東煌軍是鎮東大將軍的親兵，能夠配上煌字全因鎮東大將軍就是當今聖上的堂弟，東煌王爺。

「你們為何要勞師動眾對付我等？」廖永祥握弓問道。

「別裝模作樣，只要廖焰明交出秘笈，可留你們全屍。」

廖永祥大笑三聲，「哈哈哈！很好，那麼我可以沒有保留地殺光你們了！」

「你！……」

領軍話沒說完，他的喉嚨就插著一枝箭，鮮血不單從傷口噴出，更從口腔湧出，很快就氣絕身亡。

「趙將軍！」

廖永祥剛殺的是東煌王爺手下四位將軍之一，趙江。

「你們通通都要死！」

廖永祥奔進人群中，雙手各拿箭矢甩出，每次甩出一箭都最少會有一人死亡，更甚者一箭貫穿而過，一箭殺幾人。見廖永祥如狼入羊陣，隨軍而來的八位九品武王再不留手，一起迎戰。

戰場上的一舉一舉廖永祥都看在眼裡，只見他躍在空中，左右手各甩出四箭，在「孔雀」的餘光下，天空拼發出八道血柱，八位九品武王就連一招都未能擋下就戰死。

真正的生死對決，往往在一式半招卡就會分出勝負。

剩餘的東煌軍失去領軍人物後，根本毫無威脅，完全沒有陣式可言，只會胡亂攻擊，就連丁點威脅都算不上。

「死吧！！」廖永祥右手持弓，一擊劈開一位軍士的腦袋，然後拔出赤木弓，一紮箭矢就放在弦上，眼角稍為留意並記下倖存者的位置後，就向天一引，一場箭雨傾瀉而下，精準的射穿每一個人的天靈蓋。

廖永祥收式站立，胸口起伏不停，體力和內力已快將枯竭。

遍地屍骸，腥風撲鼻。

「沒事吧？」駱嘉怡問道。

「只是有點累，好了！我們繼續上路。」

直至一星期後，東煌王爺才收到趙江的死訊，更知道了廖焰明的下落，然而廖永祥等人早已接近魯山範圍，再過一兩天就能到達魯山。

一切都來不及了。

當年的獵物，已經不再是獵物……

「爹，我們不用再害怕鎮東大將軍。」廖永祥道。

廖焰明點頭，心中暗想，「不知道駱兄他可還安好？」

轉眼間，四人到達魯山，廖永祥很快就為兩老安排好住處，在萬箭武王藥圃旁建了一所木屋。木屋共有四個房間，足夠四人居住，兩老當然住在同一房間內，廖永祥和駱嘉怡因尚未成親，固此分開住在不同的房間。

「徒兒，事情順利嗎？」萬箭武王問道。

「很順利，掌門和長老們聯同禁軍已出發往各大門派，很快就能把中了火毒奪體的人一一治療。」

萬箭武王笑道：「很好，全靠你煌朝才能保全。」

「哪裡是。」

一位魯山內門弟子，急忙的走到藥圃旁。

「稟報萬箭長老、遠吉師兄，東煌軍三位將軍帶同五千東煌軍聚於山腳，說要我們交出遠吉師兄。」

廖遠吉升格為武王後，自稱為遠吉武王，故有些人已改口稱呼他為遠吉師兄。

「大膽！竟敢要魯山派交出弟子，他當我們是任搓的湯圓嗎？」萬箭武王怒喝。

內門弟子滴汗道：「已有五位長老帶同弟子於山腳抵擋他們。」

廖永祥心中殺意叢生，看來就算自己不再理會東煌王爺，他還是要找自己麻煩。

「我去！」廖永祥怒道。

萬箭武王搖頭道：「不，為師一人去，也許東煌那小子已經忘記了魯山派有我萬箭座陣。」

廖永祥遵循萬箭武王指示，待在木屋內。

山腳。

萬箭武王背著長弓，雙眼矋視著圍堵魯山的東煌軍將士。

東煌將士只感到一陣寒意。

「很好，是誰讓你們這群傢伙來魯山攪事？」萬箭武王古井無波地說。

「萬箭武王，貴派弟子廖永祥殺死我軍趙江將軍，我等奉大將軍之命來緝捕犯人歸案。」

「喔？殺了又如何？你們竟敢動本王徒兒主意！？」萬箭武王臉上青筋暴現。

徒兒？東煌軍將士們只知道廖永祥是魯山派弟子，卻不知道他是萬箭武王的親傳弟子，要是他們知道了也不會作出今日帶兵圍城的事。在煌朝江湖內，有誰不知道萬箭武王的脾性，其性情之剛烈，要是起了殺心要誅殺他們，就算是當今聖上來到也阻止不了。

「咳咳，萬箭武王息怒，我們只是想帶閣下徒兒回大將軍府進行調查。」洪昆將軍道。

「不行，你們快走。」萬箭武王閉目道。

洪昆氣得紅著臉，「萬箭武王！你要我們就這樣離去，那麼怎樣跟大將軍交待？」

「你要怎樣交待和本王有何關係？十息之內不給本王滾，本王就把你們殺個清光！！」萬箭武王取弓架起，箭在弦上，一動即發。

洪昆大喝，「你以為本東煌軍會怕你一位武王嗎？」

頓時滿山佈滿凜冽戰意，一些經驗尚淺的魯山弟子忍不住哆嗦不停。

「哈哈哈哈！！！」豪邁的笑聲把戰意一下子衝散，一道紅光劃過東煌軍前，洪昆感覺到胸口一痛，軟軟的倒在地上。

「萬箭武王！你敢挑釁東煌軍？」晃非寒將軍道。

「本王早說了，不走就殺。」說罷，萬箭武王又搭上一箭，拉成滿圓。

晃非寒怒道：「你敢！？」

紅光再次劃過，這次目標不再是將軍，而是東煌軍的士兵。

萬箭武王使出他最為擅長的《螺旋箭》，以螺旋轉動加強箭矢的穿透力，加上巔峰武王的深厚內功，足足貫穿了五十多名士兵的身體。

「你！」晃非寒驚訝道。

「不走，本王就殺光你們。」萬箭武王淡然道。

「好！我們撤！」

轉眼間，東煌軍就浩浩蕩蕩往東方撤去。

晃非寒對身後副將道：「傳書大將軍，此事有萬箭武王摻合，須重新計劃。」

鎮東大將軍府，大將軍書房。

東煌王爺看著傳書，手掌在案上輕拍，臉色平和。

「想不到廖焰明的兒子會得到一個好靠山，要從他們手中搶出秘笈就難得多了。」

鎮東大將軍府，某柴屋內。

「娘子，你知道嗎？廖兄他仍然安好，兒子也長大成人了。」駱傲天道。

他妻子笑著點頭，「太好了。」

「娘親，爹爹，你們在說誰啊？」一少女道。

駱傲天輕撫少女的秀髮，「是爹爹的好兄弟。」

……

魯山的騷動很快就傳入聖上耳中，聖上得知東煌王爺所做之事後，龍顏大怒。

「可惡！這邊廂才剛得到魯山派和廖少俠的幫助，得以解除煌朝一大危機，那邊廂就給朕去找人麻煩？是想天下人都恥笑於朕嗎？」

皇上龍顏大怒的寫了一道聖諭，讓禁軍統領蘇漢洋親自送去。

《混沌虛無》

依度係香港

歐子爭筆下最正女性角色選舉:

《混沌虛無》
駱嘉怡、落紅

《八苦──生苦》
李春蕾

《輝伯——屬於4A班的恐怖傳說》
詹寶欣、陳美美、梁家恩

《天平邨天喜樓》
楊麗盈、余凱琪、梁家恩

《嗜血者》
梁淑盈、張嘉琳、劉凱薇、陳可兒、湯曉晴、戴安恩、紅嘉莉、張倩、Janny、江文迪、Miki、馮斯敏、方紹美、Baby、Robot、潘頌恩、Rose、Abby、卡拉、蒂娜、蘇巴娜伽、鄭秋嬣、Angelina、切爾茜、莫伊拉、Tracy、Elma、李詠欣、徐丹丹、張希敏、區嘉欣、麥家欣、Donna、寧宣

《聯合英雄陣線一：外星侵略》
Sandy、隱形女俠、靈傘、廖安晴、寧宣

《我見到你老母係街邊奶叉燒啊！》
阿嫦、阿霞

《我諗住入讀武術學校，點知去到同我講係母術學校》
甯寶欣、杜嘉盈、楊金美、林子澄、月兒

《命運籃球》
凱婷、程琛、佩兒、林曉楠、莉莉斯

《九域爭霸》
麥慧怡、河樂姮、寧宣、杏霜、駱嘉怡、武痴

《賑早見琥珀主與荻野千尋》
荻野千尋、小玲、湯婆婆、錢婆婆、駱嘉怡

《你有冇諗過，你用緊嗰間試身室其實係一間炮房》
Cindy、Sara、May、Tracy、寧宣、陳安莉

《聚魔園》
駱靜靈、王若琴

《香港革命軍：洋紫荊公和國》
奕南菱、駱天瑤、張語靈、王冰萍

學識光合作用先有機會生存

Abby, Mandy

人地用武功+武王
先生就用遠吉武王
個名

唔使講 一定係寧宣
不如搞返個投票 最高正皮要寫番外篇屌多次？

屌緊係修真妹 唔撚使諗

通常跟特性或遭遇改

皇帝都撐先生
呢個什麼大將軍睇怕都要收收皮

大約仲有幾多章？

仲以為嘉怡係駱傲文個女

如果唔係既話, 呢篇叫指腹為婚, 姐係搵返駱傲文就要娶佢個女, 變左三角關係

推翻政府

我發達既話第一件事係買樓收租, 第二件事就係養起你全家等你寫故出書

幾時先再有加更

好似冇波路

果陣好似話寫到179

700正皮/推爆呢個post, 下個post上200

做乜仲未有700

1x之內

萬箭武王無射導彈己經留哂手啦
仲係到阿之阿jor

1xx

即係本望日九重功一定唔係咁簡單啦
唔係駛乜又搞大龍鳳
又拖行馬去搶本得三品既內功

華富定新界個個

差39個到700，各兄弟比d支持子爭，集氣明天兩更

tg果個

差39

三品已經係上品野黎

又大將軍 又皇爺又成
唔駛貪本三品秘笈下嘛

錢冇人嫌多嘅道理，一個武學至上嘅世界，秘笈冇人嫌多，只要岩用就得

我都係覺得有d野既
大部分都係練好內功用黎升階突破
之前吉仔話感覺到本野
要突破到某個位先練到第九重
希望本野有景轟

唔記得仲有本《箭術》？

記得記得

箭術 無品wor
唔係仲勁咩

差39個正皮炸 正完再拿拿聲推爆佢再正過

第9重係幾何級數咁升
一練成就唔知升到咩級

我覺得駱傲天同嘉怡有關係

佢地唔係搶箭術咩

兩本都要 不過本箭術本身無品階
我諗住條柒皇爺唔會識得本野咁勁
咪覺得佢個著眼點係本望日lo

仆街 子爭自己都扯撚左

雙生兒駱嘉怡
可能上世分咗兩半靈魂，今世遠吉有得雙飛

一定係修真少女

遲下又死，又分多兩個，起四飛，可以含吹奶啜

「徒兒，事情順利嗎？」萬箭武王問道。

「很順利，掌門和長老們聯同禁軍已出發往各大門派，很快就能把中了火毒奪體的人一一治療。」

萬箭武王笑道：「很好，全靠你煌朝才能保全。」

唔係應該由先生問返佢師父咩

原來未正皮

快啲正皮啦你地...

仲差40 希望新一個post前可以上到700啦

有啲柒

唔係本箭術緊要啲咩

萬箭無去，先生、魯一劍、許情、兩個武王去

聽聽吓就慣

話唔定有兩個女呢

呢個有可能

遠古三妻四妾都冇所謂啦

差33個正評 快手啦屌

你唔吹雞邊有正評

唔係親傳弟子已經要叫師兄咩 宜家武王先師兄嘅

我都覺 少女可以執番黎(養)嫁姐

不如個名號叫探天武王

之前就咁師兄

文啊師兄

應該叫吉吉武王，武功係拮人

我係嚟推文嘅

第十二卷 指腹為婚
第一百六十四章 天下兵馬大元帥

萬箭武王藥圃的小涼亭內，廖永祥正跟萬箭武王品茗。

「這茶……很香，謝謝你，師父。」

「呵呵，只是一般貨色，何足掛齒。」

「不，徒兒是感謝師父敢為徒兒出頭。」

萬箭武王淡然一笑，「那又如何，他們只不過是跳樑小丑，完全不用理會。」

廖永祥認真道：「也對。」

自從廖永祥踏入武王境界後，他才真真正正明白到萬箭武王的實力是如何高強，以自己八品武王的實力都能夠如殺雞般擊殺武王以下武者，加上對弓術的感悟，對付九品武王也花不了多少功夫，那麼巔峰武王又是一個怎樣的境界？

就算說單憑萬箭武王一人能夠擊殺一整隊東煌軍，廖永祥也不會覺得出奇。

廖永祥一身紅衣，和一襲青衣的駱嘉怡在魯山上聞逛著。

「嘉怡，你已突破到武王？」廖永祥問道。

「嘻，果然瞞不了你，是昨天突破的。」駱嘉怡吐舌頭道。

「很好，《箭術》掌握成如何？」

駱嘉怡隨意拾起地上一根枯枝，腳立弓步，手往後拉，她的內力由丹田而出，湧入四肢八骸，一式「流星擊」完美的使出。

「嗖！」

枯枝在半空中耗光了附加於它之上的內力，脆弱的枯枝受不了與空氣磨擦所帶來的熱力，化作一道火光後消失於天際之中。

廖永祥拍手道：「掌握得不錯，非常好！」

駱嘉怡撐腰道：「當然，我的武學天份也不弱的。」

的而且確，駱嘉怡的武學天份並不低，她能夠在一年多時間內掌握了《箭術》的雛型，也就是和廖永祥的天份相差無幾。最重要的是，駱嘉怡並沒有如廖永祥般有多年的用弓經驗，她能做到今天的效果全靠刻苦耐勞的沉悶訓練。能夠有這樣的心性，也得靠一直在她身旁守護著的廖永祥，每當她看到廖永祥的戰鬥，她的心中就會充滿著「我要變強」的欲望，就是這種欲望才能讓人能夠不停的進步。

「遠吉師兄，師妹。」一位內門弟子拱手道。

「師弟（兄）有禮。」二人道。

「聖上派了信使來找遠吉師兄。」

「嗯？知道是甚麼事嗎？」

「不知道，只知道他是一人前來。」

「很好，我就去會一會他。」

駱嘉怡拖著廖永祥的手，「一起去。」

「好。」

憑藉二人如今實力，施展起《幽冥七步》下山的話，也不過幾分鐘的時間，不過二人卻不動用絲毫內力，慢慢步行下山，直至到個多小時後才到達山腳。

「廖少俠，見到你實在太好了！」蘇漢洋道。

廖永祥皺眉道：「蘇統領？是出了甚麼事嗎？難道掌門他們出了意外？」

蘇漢洋急忙搖頭道：「不！不！不！魯掌門他們很好，八大門派之中除了較為偏遠的幽居派外，都已經完成了解毒，今天我來是為了另一件事。」

「甚麼事？」

「是來宣讀皇上聖喻。」蘇漢洋取出一卷金黃卷軸道，「廖永祥接旨。」

廖永祥拱手低頭，只要實力達到武聖後，是不需要對皇上行禮，出於尊重廖永祥才會微微低頭，拱手示禮。

蘇漢洋看在眼裡，滿意點頭，「奉天承運皇帝，詔曰，今冊封廖永祥為天下兵馬大元帥，賜十萬大軍。廖永祥上前接旨！」

廖永祥行前幾步，雙手接過聖旨，「謝主隆恩。」

「蘇統領，敢問聖上為何突然冊封我為天下兵馬大元帥？」廖永祥皺眉問道。

「聖上知道東煌王爺前些日子找大元帥麻煩，就以冊封來警告王爺別要再騷擾大元帥，大元帥對煌朝的恩情，聖上永不忘記。」蘇漢洋已改口稱廖永祥為大元帥。

「喔……明白了，那麼我是否要長居宮中？」

「不，大元帥隨意活動便行了，這是大元帥的專屬兵符。」

廖永祥接過兵符。

「蘇某不能離開皇宮太久，先行告辭。」

目送蘇漢洋離去，駱嘉怡馬上走到廖永祥身旁。

「聖上賜你官職？」

廖永祥點頭，「或許我能藉此助父親，從東煌王爺手中救出他朋友。」

「哦……」駱嘉怡低頭道。

「怎樣？你不太高興似的？」

「不……」

「你不想我當大元帥？」

「不是，只是平靜的日子好像太短了……」

廖永祥稍頓片刻，輕抱駱嘉怡，「這件事以後再說，我們就繼續在魯山平靜生活吧。」

大將軍府。

東煌王爺把手邊杯子狠狠擲到牆上，化作一堆碎片。

「氣死本王！氣死本王了！聖上這樣做分明是要插手此事，難道本王折損兩員大將後仍要默不作聲？」

晃非寒跪在前方，「大將軍，看樣子我要們除起去廖永祥已經不太可能，就算不算聖上為他撐腰，還有不講道理的萬箭武王，單是他也不是我等可以力敵。」

「哼！這口氣本王怎樣都嚥不下！」

得到聖上的支持，就算是東煌王爺也得收歛。

日子一天天過去，這一天，魯一劍終於和兩位長老歸來。

據廖永祥所知，魯一劍已成功完成八大門派的「清理」工作，煌朝的隱憂可說經已解除，不過經此一役，各大門派盡皆元氣大傷，各門派都死傷了不少長老級人馬，單是魯山派，損失的武王已有天罰和山焚兩位，飛石武王一蹶不振，閉關不出。哪怕是失去一名武王，都會對一個門派做成不少影響。

煌朝的危機仍然存在，稍有不慎也許就會落入萬劫不復之地。

白馬過隙。

東煌王爺沒有再來找麻煩，門派之內沒有大事發生，江湖平靜得很。

雖然這段時間平靜得很，但是廖永祥也沒有放慢修練的腳步。他仍然很努力地衝擊著第九重內功，品階在衝擊的同時亦有所提昇，已到達七品武王巔峰。

「嘉怡，我看你的內功秘笈也快將到達極限吧？不如到藏經閣挑選些實用的功法秘笈，好讓我們的功法都有所精進。」

「好啊，我也想挑選些輕功秘笈來修練，對了對了，還有拳法秘笈，還有刀法……」

「嘉怡，記得不要讓人……」

「發現我可以修練各種武功，我明白的，放心吧！」

二人一起到達上品藏經閣挑選了不少二品秘笈，很幸運地，駱嘉怡挑選到一本很適合她的內功秘笈，也許憑著這本內功就足夠讓她到達不下於二品武王的境界，至於之後的境界，看來要靠一品內功秘笈才能突破了。

廖永祥也有著同樣的問題，就是到了二品武王之後呢？《九重望日功》還能有幫助嗎？也許他們需要去尋找一些遺跡，一些藏有一品內功的遺跡。

遠吉師妹

今章會唔會上神一

幾時先攞返探天卷

咁先生兒家仲係咪火雲國既大將軍
如果係既咪好屈機
兩國既軍力都係佢手上

我諗應該係，始終都幫過聖皇，不過個到好少姐

好似講過今章內都唔會

下一域界

先生係武林域會唔會完全掌握返心之力用法？

呢d追落去實知架

應該唔會, 應該一齊入左武林

邊個未比正皮啊

推文長老/推文師兄

推文師弟有禮

神階神階神階！
Btw其實係咪一品大過九品？

咁無品係咪最大？

我諗入返修真先有
始終佢對修真有熟悉感覺到時會應該第一個去修真先

一直都係

正有文

先生之前所在嘅修真同魔法域都係始動次元

Xboxone Contana留名系統啟動，請勿回覆。

許情雖然都勁，但咁快已經追得咁貼廖遠吉嘅

喱個武林域唔係喺始動次元嘅武林域？

修真應該唔係 蛇話只係一個修真的中階次完
去到高階會好易比原住民排除

評已正，子爭加油

如果係咁嘅話 先生就算去其他域界

都唔會搵到探天卷囉...

好難講

只需23個，23個正評，就可以係個post完結前多一更，爽兩次。

邊個仆街未正評

19個

吃我的正評攻擊啦！！！WRRYYYYY

夠700先再回post

但係..好似到依嫁都冇講過先生現今存在嘅武林域唔係始動
同埋嗰時探天卷係跟住小吉吉重生 應該就仲喺武林域嘅 如果根據分靈功嘅概念 愈高級嘅秘笈係會同秘境互相吸引(靈物和靈物) 咁即係可能會喺小吉吉將要四處探險去遺跡搵秘笈嘅時候會有機遇 但係可能又有個局內人話:

某黑影道：「現在的你，還未到時候接觸***，還是先再強大點吧。」

吉仔：「接觸什麼？不行！為了突破至武帝我必須要獲得這本秘笈！」這是那本模糊名字給他的感覺，他感覺到這本秘笈的威力和《箭術》相若。不是！是比起《箭術》還要強大很多很多倍！

黑影：「那就讓你看看實力的差距吧！」

突然有一股恐怖的威壓從黑影身上散發出來，把廖永祥和駱嘉怡壓在地上。廖永祥萬萬想不到以他九品巔峰武王的實力，與武帝只差一步之距，放眼整個大陸居然還有人能比聖皇強上不止百倍。

難道我就要在此殞落嗎？……不！就算我拼上我的性命也要讓嘉怡逃走！

突然，有一股從靈魂深處釋放出來的力量正包著廖永祥的身體，讓如千斤壓在他的威壓慢慢消脫，雖然廖永祥只有數次使用這次能力，卻好像打從心底裡便懂得使用這種力量。

「虛無」

但這一次，並沒有像之前一樣把東西消失至虛無。

「喲？居然已經會用心之力了？不過還是太弱。」

難道，我們真的要死在這裡？

如果係咁就完左今季，真係會嘔血。

應該唔會咁完掛
子爭從來都無令我失望過

差13正評

之前個修真域就肯肯定唔係始動次元嫁啦
因為只係中階 始動個d係最高階
依加個武林域就一定係始動
因為火雲聖皇入過域界戰場
至於魔法域我自己覺得有可能都係始動次元個個
因為佢牽涉到班神階大佬 同班神or巨人有聯繫
照計唔會係d低階野

但得1個武神神階咋喎，始動好似通街都係神階

唔只一個 而且得始動有域界戰場
所以呢個武林域一定係始動
你爬一爬之前d cm
之前有巴打都話以為始動次元d域界一街都係神階

遲d你就知

掛住你

我了

魔法域應該未必喎，如果九域爭霸係參照始動次元製造，咁始動次元嘅魔法域體系都應該係魔法(自身)，而唔係之前嗰個魔法次元咁魔法(神使)

差九個！！！！

欠8個

係時候分身正皮

我係黎追文既

7個！！！

6隻！

6個

正皮please

未正皮既快d正

兩個都唔係始動

神階以下要追其實唔難，同埋許情每日都專心練武，遠吉要分心其他事務

99章有hints 係分開

差4個

要重睇了

已用朋友AC正皮, -2

由嗜血者追到依家

嘉怡升左武王叫咩外號

美女武王??

或者子爭兄搞個投票選外號都好

第十二卷 指腹為婚
第一百六十五章 召集令

廖永祥要單靠《望日九重功》的幫助來達至二品武王，還有很長很長的路，珍惜得來不易的平穩日子，他也不急於再去冒險。

現在的生活對他們來說都極為寫意，日出練功，日入同休，與花為伴，以山為靠，然而暴風雨的前夕往往是風平浪靜……

「召集令？」廖永祥皺眉道。

蘇漢洋臉色凝重地道：「我們得到精確情報，一個武帝遺跡於煌朝境內出世，聖上決定派兵前往探勘，所以每一位大將軍都會收到召集令，至於去與不去則全看大將軍也就是大元帥你的決定。假若你想去的話，朝廷會派出兵力助你在遺跡中尋寶，所得之寶藏要是秘笈的話，就先由大元帥先行修練或抄錄，然後再上繳朝廷即可。」

「那是金銀財帛或是神兵利器呢？」

「大元帥可自取或上繳。」

秘寶當然珍貴，不過對於一個國家來說，其作用永遠都比不得上能供無數人重複使用的秘笈。

「喔……明白了，我會盡快答覆。」

的確是很心動的條件，現在廖永祥和駱嘉怡所缺乏的正正是一品武學秘笈，假若能有幸得到一品內功心法，也許就能夠達到巔峰武王的境界，有資格去衝擊武帝。而且去遺址尋寶，本來就是廖永祥想做的事。

記得廖永祥曾經問過萬箭武王為何不衝擊武帝，萬箭武王只說了一句……

「責任……徒兒你要知道武者不應該被束縛，你要隨心而行，為師深信你能達到武帝，甚至乎武神境界，成為域界戰場的一大戰力，助我武林域享千萬年的和平穩定。」

雖然廖永祥不太明白萬箭武王所說之話，不過他卻很想，很想和駱嘉怡一起到達武神境界，既然如此，就先要成為武帝。

「嘉怡，我想你和我一起去，我總覺得此行會對你我有莫大幫助。」

「好，我會陪著你去。」

二人與父母及萬箭武王道明原因，就往央煌城出發。

大約花了一星期時間腳程，他們到達央煌城。進入央煌城後，首先遇到的竟然是東煌王爺，平時深居簡出的東煌王爺竟然會出現在央煌城的城門處？就算是江湖歷練尚淺的廖永祥，也知道對方是有備而來，背後有很大的陰謀。

「東煌見過大元帥。」

天下兵馬大元帥是正一品大官，而大將軍是一品大官，在朝廷的官位來說，凡是較下品的官員都要和上品官員行禮。

「喔？是鎮東大將軍，別來無恙嗎？」廖永祥微笑道。

二人明明沒有見過，廖永祥一句別來無恙分明是挖苦東煌王爺失去兩位將軍後．敢怒而不敢言的困境。

東煌的瞳孔收縮，嘴角跳了一跳，「託大元帥洪福，安好。」

「那就好了。」

東煌王爺狡猾的笑道：「這位是大元帥夫人？大元帥可要小心，不少流氓都對這樣的佳人很有興趣，要是一個不小心被人辣手摧花可就麻煩了。」

東煌王爺分明是在警告廖永祥要小心他會對付駱嘉怡，想不到他的行為卻完全碰到廖永祥的逆鱗。

「東煌！你敢威脅本大元帥？」廖永祥七品武王戰意全發，方圓三百米內的人都感覺到寒心戰意，站得較近的普通百性更因心臟承受不了衝擊，直接暈倒地上。

廖永祥取下一箭，他在馬背上使出「流星擊」，要擊殺東煌於眼前。

箭矢橫空飛過，要擊殺十多米外的東煌王爺實在輕易而舉，卻想不到幾個黃色身影一起閃現，出現在東煌煌爺的面前，把箭矢合力攪成碎片。

「四位一品武王？」廖永祥不感意外地道。

駱嘉怡按著腰間箭袋，準備隨時幫手，雖然他們一人是七品武王，另一人是九品武王，按牌面不可能是四位一品武王的對手，但是要逃還是可以。

「大元帥，想不到你還真敢殺本將軍，還好本將軍有四位一品武王守衛，否則真的要死在大元帥手上了。」東煌怒斥。

「東煌，本元帥跟你說，別以為本元帥會怕你四位一品武王，你要是讓他們四人聯手殺了本元帥或許還有丁點可能，不過只要讓本元帥離去，難保他們不會一個接一個神秘的死去。你需知道，在江湖之上，能夠使用弓箭成王的武者，要千里之外殺人並不會是難事！」

沒錯，以廖永祥的實力大可以於遠處射出暗箭，就算是武王的護體罡氣也不可能抵擋得到同為武王所射的弓箭，加上配以專破罡氣的精鋼箭頭，雖然會影響準確度，但是在百米之外仍然可以射中對方，到時候別說一品武王，就算是巔峰武王也有機會殞落。

東煌王爺皺眉，他怕了，他怕了廖永祥真的會暗殺的他四位守衛，雖然說現在也有機會擊殺廖永祥，但是他不敢，始終這裡是聖上的地方，要是他殺了廖永祥，就會落得有心對抗聖上的罪名，那時候只要敵對的勢力再加以煽動，也許聖上真的會不念親戚之情而處死自己。

「大元帥，你所言太誇張了，本將軍又怎會殺害大元帥呢？聽說大元帥也要去遺跡探勘，剛好本將軍也打算前往，到時候真的要多多關照。」東煌在道出關照兩字時，特別停頓了一下。

廖永祥沉聲道：「當然。」

「本將軍先行告退。」

「請便。」

駱嘉怡壓音成線道：「不如我們不要去遺跡，他一定會準備好陷阱要擊殺我們於那處。」

廖永祥傳音道：「不行，那遺跡真的對我們很重要，我們一定要去。」

練武一途本來就不會順風順水，禍兮福之所倚，福兮禍之所伏，每一次危機都可以是一次機遇。

城門騷動很快傳入聖上耳中，為此聖上感到極為頭痛，一位是自己的親堂哥，另一位是解救煌朝的大恩人，手掌是肉，手背也是肉，到底如何是好？正值周邊各國虎視眈眈之際，內鬥絕對能使煌朝步入萬劫不復之地。

「丞相，你認為此事該怎麼辦？」聖上問道。

花白老人道：「依老臣愚見，大可不了了之。」

「不了了之？」

「對，聖上不論做任何事都不會對事情有幫助，能夠做的就只有暗中拉平兩者之間的實力差距，讓他們各有顧忌，不敢輕易而動，影響大局。」

「丞相之見果然絕妙，朕知道如何處理了。」

進入皇宮，廖永祥帶同駱嘉怡前往大殿拜見聖上後，就前往天下兵馬大元帥府中點兵，他要在一個月內訓練出一隊鐵甲雄師，增加自己在遺跡中的勝算。

「副將，大軍人數多少？」

「回大元帥，一萬人。」

「多少武王？」

「只有我與兩位副將是九品武王。」

「武聖？」

「各小隊隊長皆是武聖，本軍以千人為一隊，共有十隊，十位武聖。」

「武尊？」

「人數約有三千。」

「剩下的人呢？」

「皆為天上武者。」

「本軍之名？」

「煌龍軍。」

「已熟習之戰陣？」

「共有十套，盡皆寫在此卷之內。」副將送上一卷卷軸。

「很好，明天開始進行特訓，一個月後進入遺跡。」

「屬下領命。」

咁早出

700了

又要地獄練兵了

又要等聽日了

其實有虛無，必要用到果陣個皇爺同果4個武王都唔會係對手

btw, 煌龍軍型好多

其實駱嘉怡都追得幾快, 天份分分鍾仲高過先生

夠多心之力，一指就消失殆盡

唔會啦 佢係癡先生既氣運咋嘛

蛇右手一揚，一個管狀物體就從地下鑽出，他把掌心兩個光點投進管內，前方空間隨即出現波動，他再把一本書扔入眼前的空間裂縫，自己則變成一團光點，轉眼消散於無形。

佢都未控制到

癡都要練既, 唔通坐係到就神7咩

最後一次打修真果陣已經自主發動消左對腳wo, 雖然佢自己都話似懂非懂, 但我覺得佢係唔明係咩能力姐

咁本探天卷宜家係邊

被動發動，完全狀態外＞＞＞進入發動狀態，知道大約咩事，可操控，但未能主動進入發動狀態

未完全掌握

劇透唔答

而家個感覺係未學行先學走咁, 未識用心之力就用靈異力

兩樣都未掌握，只係兩樣都用過

加更

今日會唔會補埋700個更

應該第2日先會加

好，幾驚一千留言都未到七百正評

過埋聽日就可以準備開新post

今日唔好推住呀巴絲們
聽日一出完文就全力推

個個遺跡既寶物就係探天卷

子爭話唔係呢個次元

拿，我無講實係定唔係，劇透唔講

分分鍾今日就推爆po, 聽日新po出加更

ok
咁我當係“分開”入左武林域

歐仔會補返ga la, 之前好似都試過咁既情況

蛇右手一揚，一個管狀物體就從地下鑽出，他把掌心兩個光點投進管內，前方空間隨即出現波動，他再把一本書扔入眼前的空間裂縫，自己則變成一團光點，轉眼消散於無形。

分開掉

又得姐

分開兩球射都可以射同一個籃

反正今季唔會出場

希望下季唔駛等一年

咪推到1001，夠更了

要等一年我騎劫埋佢

手足們係咪可以推post啦

未夠950

等出埋聽日先推啦

等埋聽日七百正皮加更又爆一個post

咁遺跡入邊嘅寶物好大機會會係傳送石

我記得之前都有試過新post補返上個post差嘅更 所以大家可以盡情發問 我地盡情回答 就好快一日6更😂😂

agger

之後去到役使域歐仔一定有排玩

可以呀

玩龍窿？

龍女仲有龍婆

仲有式神

咪又係出文先開post

咁但係一日2篇 第二日6篇 中間唔洗過一篇冷河喎

玩式神

小龍女

聽日2更，後日5更

*6更

差50就推得

好快又可以開新post

文呀 我要文呀

今朝出左文啦 ((做下假膠先

好快又開post

開新po打文打到嘔血

新人留名 已正評

首先要1001

樓豬加油

都係冇文

點解會無文嫁 召喚高達文追文

自膠

借圖推post追文

成晚仲未推得爆個POST, 都話左推爆左呢個, 新po加更睇2篇, 之後正皮第2日睇6篇, 今日未推爆就要2篇1篇6篇咁睇, 唔得爽

(我搵d野講下嫁咋, 大家繼續推)

唔係好睇得明 可唔可以再解釋下

(我都係搵嘢講)

今日出文前推爆呢個post, 咁今日歐仔就要開新po, 加今日有得睇2篇, 咁聽日有足夠正皮就可以睇6篇

但如果今日出文後先推爆個post, 今日出左2篇, 聽日開新post就出1篇, 後日正皮夠先有得睇6篇, 我簡稱為216

要推一下先
你知子爭weekend勁夜先出文

但快左出完文，就唔知幾時先有文

呢個值得討論下

問題係今日仲係WEEKDAY, 所以我琴日先話根本今日就要新POST

咁要睇佢審視大綱要審幾耐

你好有道理

推#cn#

差21呀青

唔知佢會審幾耐呢

傳說, 歐仔無間段出文, 先有機會10年出到2戰, 除返開5年一個世代, 而現實啦wo...

我唔係催出文, 我都明寫文好花時間, 只係用返讀者心態真係好想快d睇後續

等果陣我地自己寫d同人作品出黎自娛下

等睇

同人Lm

寫緊自己果D邊得閒寫同人

仲未有文? 等住一次睇8篇，快d推爆依個Po

MON PO等緊回你地既留言

班吉姆去曬邊呀, 快啲浦頭啦

唔知咾啲係咪吉姆, 歡迎討論

文呢

繼續推

吉姆但唔知咩型號 (利: gundam seed開始接觸高達)

講開高達, 遲d去到科技域似乎先生唔會行機甲路線

仲有咩路線

科技(入魂)
科技(機甲) .

後期既先生明顯係入魂路線

江河就行機甲

太耐冇睇九域，已經唔記得機甲同入魂有咩分別

輕輕推一推

有講過入魂咩？

再推

機甲係坐上去控制部機戰鬥, 入魂我記得係自身改造成機甲, 但要睇粒種子黎升階, 好似係

果陣入科技前江河有search過資料, 冇記錯既話佢分析完覺得機甲易搞d定好似唔想改造所以簡左機甲

1001

江河真心勁

完

所以江河揀嘅咪=廢，先生揀嗰d就勁d嗰d咁解